<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nomasmetaforas on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/nomasmetaforas-clara-melniczuk-y-julian-dupont/</link>
    <description>Recent content in nomasmetaforas on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:04:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/nomasmetaforas-clara-melniczuk-y-julian-dupont/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fiesta popular en el centro de Popayán</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-centro-sur-del-kauka-por-nomasmetaforas&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico centro-sur del Kauka por nomasmetaforas&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;En el marco de la preinauguración del 47 SNA, se realizó esta fiesta popular en la Plaza del Claustro de Santo Domingo. La agrupación caucana Huk Kallpalla abrió el encuentro con músicas tradicionales que dieron paso al concierto de Edson Velandia y Adriana Lizcano, acompañado por la proyección de imágenes del archivo de las compañeras firmantes de paz: AsoManuelitas, y la lectura de su poema &#34;Luz en la Selva&#34;. La fiesta cerró con la acción performativa del artista Eider Yangana, que invitó al público a una danza andina colectiva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La primera asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Lourido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>nomasmetaforas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Cómo constelar lo que entendemos por arte? ¿Cómo conocemos desde el arte una visión que abraza muchxs mundxs posibles? nomasmetaforas se plantea esta pregunta desde la articulación con organizaciones sociales, en la vitalidad del tiempo lento, y un proceso de varios procesos que atraviesen la pregunta por el soñar, presentir, reparar y curar desde el arte y sus formas de relación en reciprocidad. Las organizaciones matriz que funcionan como nodos en esta exploración son la Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC, Ala Kusreik Ya Misak Universidad, Universidad del Macizo, Galería del Barrio Bolívar, Mujeres Firmantes de Paz - Cooperativa las Manuelitas, Transaliades y FuriaMarika.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limpieza ritual, recorrido por la plaza de mercado y almuerzo en la Galería del Barrio Bolívar</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-centro-sur-del-kauka-por-nomasmetaforas&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico centro-sur del Kauka por nomasmetaforas&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;activación-y-almuerzo-performativo-con-sofía-olascoaga-y-las-cocineras-de-la-galería&#34;&gt;&lt;em&gt;Activación y almuerzo performativo con Sofía Olascoaga y las cocineras de la Galería&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La conversación de nomasmetaforas con la Galería del Barrio Bolívar se dio en torno a la importancia de hallar un espacio conector entre la ruralidad y la ciudad. Por medio de encuentros semanales, que en algunos momentos llegaron a ser reuniones gremiales con toda la plaza, un grupo de cocineras y lideresas manifestó su interés de hacer parte del 47 SNA como una forma de romper con la lógica instrumental con la que las administraciones gubernamentales han maltratado a la plaza en repetidas ocasiones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
