<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivencial on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/componentes/vivencial/</link>
    <description>Recent content in Vivencial on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 02:38:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/componentes/vivencial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autonomías políticas en el arte</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante la falta de garantías para el acceso a la cultura y a derechos diferenciados para lxs trabajadores del arte, existen formas de cooperación, autogestión, trabajo en red, colectivización y autonomías artísticas que han hecho frente a esta situación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: imaginación radical afrocuir</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta conversación explora la imaginación radical o la reimaginación como espacio de resistencia. Tanto Drullard como Mombaça desafían las estructuras de poder blanquimestizo colonial a través de sus corporalidades y su trabajo poético-artístico-literario, desde el que reimaginan, crean y habitan mundos posibles transprietxs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recorrido Nasa, campesino y Misak</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El propósito profundo de este recorrido fue reactivar el encuentro entre tres pueblos cuyas geografías están interconectadas y que históricamente han tenido armonías y tensiones debido a reivindicaciones identitarias, territoriales y políticas propias a sus procesos culturales. Este recorrido fue una oportunidad más para el reconocimiento, el respeto y la reconciliación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activación al aire libre: Mesa de radio itinerante</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Radio Cósmica es una plataforma de experiencias sonoras que expande la percepción del territorio a través de transmisiones en vivo, activaciones performáticas y laboratorios de escucha.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversatorio Palestina: Desde el río hasta el mar</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reflexiones inspiradas en el libro &lt;em&gt;Oreja madre&lt;/em&gt; de Dani Zelko para promover una revisión crítica del genocidio palestino y como un tema central de los discursos decoloniales de la actualidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extractivismo y artificialidad</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/extractivismo-y-artificialidad/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/extractivismo-y-artificialidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este espacio se reflexiona sobre la artificialidad y el extractivismo en el horizonte neoliberal, donde la mineralidad, despojada de su vitalidad relacional, se torna objeto fascinante bajo la promesa de lo nuevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>K&#39;obomanik ch&#39;ab&#39;el - ofrenda con palabras</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kobomanik-chabel-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kobomanik-chabel-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaukagua, ofrenda efímera</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kaukagua-ofrenda-efimera/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kaukagua-ofrenda-efimera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julieth Morales y Asociación Cultural Allpamama Wawakuna&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Instalación en espacio ancestral&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Fuente en la base de la Pirámide de Tulcán, Popayán&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La coca, la palabra, la imagen: sacralidades, usos y resistencias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué memorias encarna y qué prácticas sostiene la hoja de coca? En esta conversación se abordan distintas miradas sobre las dimensiones simbólicas, políticas y culturales de la coca para explorar otras imágenes posibles, representaciones y vivencias que se arraigan en lo cotidiano y propio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del número &#39;Drogas&#39; de la Revista Gaceta</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-del-numero-drogas-de-la-revista-gaceta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-del-numero-drogas-de-la-revista-gaceta/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lenguas Madre, Lenguas Bosque. Rituales de escucha por la diversidad lingüística</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con esta experiencia de escucha desde los activismos por las lenguas propias, promover reflexiones sobre la pluralidad de visiones y formas de vida que guardan las lenguas indígenas y afro tejiendo redes para enfrentar el riesgo constante que tienen de desaparecer.&#xA;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&#xA;Performance a cargo de Mayora Amalia Vargas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: Afrika y Abya Yala</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En palabras de Achille Mbembe, África y Abya Yala, juntxs son las metafísicas por venir que enlazan voces y memorias insurgentes y cuestionan la colonialidad y el extractivismo. Juntxs tejen cosmologías relacionales y prácticas de cuidado para imaginar futuros en donde la reciprocidad y la desobediencia son los mundos posibles venideros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palabreo de Kampa Wam: lenguajes naturales, pictogramas, petroglifos y arqueologías</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/palabreo-de-kampa-wam-lenguajes-naturales-pictogramas-petroglifos-y-arqueologias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/palabreo-de-kampa-wam-lenguajes-naturales-pictogramas-petroglifos-y-arqueologias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las tradiciones que se han mantenido durante siglos en América Latina se han convertido en un símbolo de resistencia frente a la magnitud de la imposición de información y conocimiento occidental que el continente explora y recibe en los procesos de intercambio cultural. En el marco del 47SNA se buscó resaltar la memoria de los pueblos originarios, reivindicando las lenguas nativas como símbolo de identidad cultural ante el mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance - Cantos Ancestrales: Memoria Vibracional</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cantos ancestrales, memoria vibracional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Amalia N. Vargas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;El canto es una de las formas más antiguas de transmisión de la memoria de los pueblos. En él habitan las lenguas originarias, los nombres del territorio, las historias silenciadas y los saberes que no entraron en los libros. Cantar es una manera de mantener viva la lengua, de permitir que las palabras sigan respirando en el cuerpo y no se conviertan en restos del pasado. [...] Cantar en lengua originaria es un acto político y espiritual: afirma la existencia, rompe el silencio impuesto y devuelve dignidad a los saberes que fueron negados por el sistema colonial y escolar.&lt;br /&gt;&#xA;- Amalia N. Vargas&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Falso diagonal</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Recorrido: Colonialidad de Género</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-colonialidad-de-genero/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-colonialidad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Furia Marica y le Colective TransAliades crearon un recorrido por emplazamientos clandestinos que han sido lugares de vital importancia como puntos de encuentro para lxs cuerpxs diversxs en resistencia. Si bien muchos de estos lugares de homosocialización están ubicados en las periferias de la ciudad, muchos otros son espacios públicos del centro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zapantera Negra en tierra liberada</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/zapantera-negra-en-tierra-liberada/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/zapantera-negra-en-tierra-liberada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;encuentro-colectivo-edelo-chiapas-y-proceso-de-liberación-de-la-madre-tierra-norte-del-cauca&#34;&gt;Encuentro Colectivo EDELO¹ (Chiapas) y Proceso de Liberación de la Madre Tierra (Norte del Cauca)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corinto - Cauca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro de Guardias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La dignidad de los pueblos tomó lugar en la presencia de las guardias indígena, cimarrona, campesina y lxs cuerpxs diversxs en resistencia, para dar lugar a una activación performativa en la Pirámide de Tulcán, un lugar emblemático para los símbolos del poder colonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huertas del cuidado: prácticas ancestrales afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las plantas como alimento, medicina y territorio de lucha fueron el punto de partida de este encuentro, que propuso el intercambio de semillas, la siembra de huertos y la preparación de alimentos como espacios para pensarnos, de manera individual y colectiva, en relación con el territorio. La conversación se movió entre la importancia vital del alimento y la necesidad de comprender su origen, los procesos que lo hacen posible y las historias que habitan cada planta que llega a nuestras mesas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de procesos de autonomía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El grupo de participantes, que salió de Popayán hacia el Campamento Humanitario Estrella Roja ubicado en la periferia de Popayán, fue recibido por la guardia del campamento. El recorrido fue guiadx por Andrés Maiz, líder del proceso de “lxs sin techo” que ha luchado desde las periferias de Popayán, habitando un espacio que desafía la normatividad espacial del estatus-quo, en donde cientos de familias viven comunitariamente, compartiendo la siembra, la cosecha y los cuidados del espacio y el compost. Durante la jornada las mujeres que lideran los diferentes procesos comunitarios dentro del campamento contaron sus experiencias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta popular en el centro de Popayán</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de la preinauguración del 47 SNA, se realizó esta fiesta popular en la Plaza del Claustro de Santo Domingo. La agrupación caucana Huk Kallpalla abrió el encuentro con músicas tradicionales que dieron paso al concierto de Edson Velandia y Adriana Lizcano, acompañado por la proyección de imágenes del archivo de las compañeras firmantes de paz: AsoManuelitas, y la lectura de su poema &amp;ldquo;Luz en la Selva&amp;rdquo;. La fiesta cerró con la acción performativa del artista Eider Yangana, que invitó al público a una danza andina colectiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrullo por las calles de Villa Rica</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/arrullo-por-las-calles-de-villa-rica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/arrullo-por-las-calles-de-villa-rica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del diálogo con la artista María José Lerma y la maestra Zenobia, lideresa ancestral, guardiana de la cultura y voz del grupo Las Cantoras de Manato, surgió un laboratorio de dos días que juntó a seis mujeres de Timbiquí, Buenos Aires, Guapi, Cali y Villa Rica, con Sandro Cãndido, poeta, filósofo y educador afrobrasileño; quienes cruzaron historias de vida, y formas de conmemorar y celebrar fiestas tradicionales, tejiendo un arrullo colectivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedagogías espirales</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro entre la Universidad Auntónoma Indígena Intercultural UAIIN-CRIC, UACO y Paris8 entreteje epistemologías comunales e indígenas y prácticas de investigación/creación, proyectando un programa de maestría compartido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Réquiem para un alcaraván</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lukas Avendaño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Performance&lt;br&gt;&#xA;Teatro Municipal Guillermo Valencia&lt;br&gt;&#xA;2011-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;(...) pero, sobre todo, estoy más conmovido por la gente que no ha pasado&lt;br /&gt;&#xA;por este escenario, por quienes nunca habían ocupado esta casa.&lt;br /&gt;&#xA;Seguramente cuando se construyó este edificio no se pensó que la comunidad, los&lt;br /&gt;&#xA;homosexuales, los indios, los prietos, los negros, los campesinos y las personas de la&lt;br /&gt;&#xA;ruralidad, tendrían pretensiones artísticas y llegarían a habitar este espacio. Por la&lt;br /&gt;&#xA;memoria de ellas, ellos y elles: que hoy nuestras presencias y nuestras existencias&lt;br /&gt;&#xA;sean un tributo, un homenaje.&lt;br /&gt;&#xA;- Lukas Avendaño, 26 de noviembre de 2025. Popayán&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión y la autogestión desde las artes: ¿cómo están las afro-colectividades artísticas organizadas y agremiadas? Desde espacios como Kitambo o Black Ground Lab se estableció una conversa sobre experiencias desde lugares situados en lo afro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YANAK UYWAÑA La crianza mutua de las artes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco del 47 Salón Nacional de Artistas, esta charla con Elvira Espejo Ayca se centra en los cambios de paradigma pensados desde las propias terminologías lingüísticas de las comunidades indígenas en Bolivia, a través de la creación de bienes culturales y recursos informativos que contribuyen a comprender &lt;em&gt;Yanak Uywaña&lt;/em&gt;, la crianza mutua de las artes, como una nueva visión de la vida y como una forma de valorar conocimientos que, transmitidos de generación en generación, constituyen un bagaje de sabiduría y también un medio de resistencia anticolonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El laboratorio de manifiesta o antimanifiesta plantea una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Secuestro cultural por la dignidad caucana Nuyxisa Lechekwe. Un gobierno chiquito, propio</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/secuestro-cultural-por-la-dignidad-caucana-nuyxisa-lechekwe-un-gobierno-chiquito-propio/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/secuestro-cultural-por-la-dignidad-caucana-nuyxisa-lechekwe-un-gobierno-chiquito-propio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como parte de la video instalación Secuestro cultural por la dignidad caucana Nuyxisa lechekwe. Un gobierno chiquito propio del colectivo Minga Prácticas Decoloniales, que hizo parte de la exposición El mundo al revés presentada en Casa Museo Guillermo León Valencia, el colectivo realizó una acción ritual junto a hijas y nietas de Mujeres Lamistas. La acción consistió en el traslado de un busto en bronce de Guillermo León Valencia desde el Puente del Humilladero hasta la sede expositiva. Esta acción tuvo como propósito devolver el busto a la Casa Museo Guillermo Valencia, después de haber sido armonizado en un juicio simbólico realizado por médicos indígenas tradicionales de los pueblos Nasa, Pijao y Misak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
