<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivencial on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/componentes/vivencial/</link>
    <description>Recent content in Vivencial on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 21:27:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/componentes/vivencial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Activación: Al Aire Libre, Mesa de Radio Itinerante</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En articulación con la Dirección de Medios Audiovisuales del Ministerio de las Culturas las Artes y los Saberes (DACMI), se desarrollaron dos activaciones de radio con radios locales y procesos de radio comunitarias y universitarias del Cauca. En estos espacios se conversó sobre mujeres, arte y paz junto a la Emisora Comunitaria La Voz 97.1 FM y el portal Cauca Noticias, y en torno a la educación desde múltiples perspectivas, voces y saberes con la Universidad Autónoma Indígena Intercultural UAIIN- CRIC, en el marco de pedagogías espirales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autonomías políticas en el arte</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/autonomias-politicas-en-el-arte/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/autonomias-politicas-en-el-arte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante la falta de garantías para el acceso a la cultura y a derechos diferenciados para lxs trabajadores del arte, existen formas de cooperación, autogestión, trabajo en red, colectivización y autonomías artísticas que han hecho frente a esta situación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colonialidad de género: recorrido a cargo de FuriaMarika y Transaliades (Activación de Polifonías indóciles)</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/colonialidad-de-genero-recorrido-a-cargo-de-furiamarika-y-transaliades-activacion-de-polifonias-indociles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/colonialidad-de-genero-recorrido-a-cargo-de-furiamarika-y-transaliades-activacion-de-polifonias-indociles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de una ruta interactiva de memorias y una cartografía afectiva, busca problematizar la marginación de personas LGBTIQ+ en la narrativa oficial y visibilizar sus territorios de existencia vitales, eróticos y políticos. Esta propuesta artística y contextual parte de los espacios de homosocialización e intercambio homoerótico de personas LGBTQ+ en Popayán. A través de una ruta interactiva de memorias y una cartografía afectiva, busca problematizar su marginación en la narrativa oficial y visibilizar sus territorios de existencia vitales, eróticos y políticos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversatorio Palestina: Desde el río hasta el mar</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reflexiones inspiradas en el libro Oreja madre de Dani Zelko para promover una revisión crítica del genocidio palestino y como un tema central de los discursos decoloniales de la actualidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearias, la mayora Elena Hinestroza, y el curador Eblin Grueso, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro de Guardias</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/encuentro-de-guardias/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/encuentro-de-guardias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La dignidad de los pueblos tomó lugar en la presencia de las guardias indígena, cimarrona, campesina y lxs xuerpxs diversxs en resistencia, para dar lugar a una activación performativa en la Pirámide de Tulcán, un lugar emblemático para los símbolos del poder colonial&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extractivismo y artificialidad</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/extractivismo-y-artificialidad/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/extractivismo-y-artificialidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este espacio se reflexiona sobre la artificialidad y el extractivismo en el horizonte neoliberal, donde la mineralidad, despojada de su vitalidad relacional, se torna objeto fascinante bajo la promesa de lo nuevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huertas del cuidado, prácticas ancestrales afro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las plantas como alimento, medicina y territorio de lucha fueron el punto de partida de este encuentro, que propuso el intercambio de semillas, la siembra de huertos y la preparación de alimentos como espacios para pensarnos, de manera individual y colectiva, en relación con el territorio. La conversación se movió entre la importancia vital del alimento y la necesidad de comprender su origen, los procesos que lo hacen posible y las historias que habitan cada planta que llega a nuestras mesas.&#xA;La maestra Jimena Andrade compartió su experiencia como artista, madre y cultivadora en las afueras de Bogotá, destacando el trabajo comunitario, el intercambio de saberes y semillas, y la construcción de huertas ecológicas como formas de imaginar otros futuros posibles, en especial a partir de procesos desarrollados con hijos e hijas de mujeres firmantes de paz. El diálogo se amplió con la participación del cocinero y sabedor Miguel Ángel Abadía, quien abordó el alimento como una herramienta histórica de poder y exclusión, invitando a reflexionar sobre nuestros hábitos cotidianos de consumo. A partir de las experiencias compartidas por asistentes de Puerto Tejada, el encuentro puso sobre la mesa la importancia de fortalecer el consumo local, las huertas caseras y una relación más consciente y afectiva con el alimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inauguración de exposición &#39;Residencias Artísticas Popayork en Minga&#39; y lanzamiento de Fanzine &#39;Corinto&#39;</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/inauguracion-de-exposicion-residencias-artisticas-popayork-en-minga-y-lanzamiento-de-fanzine-corinto/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/inauguracion-de-exposicion-residencias-artisticas-popayork-en-minga-y-lanzamiento-de-fanzine-corinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;4:00 pm.: Inauguración de exposición, lanzamiento de Fanzine Corinto.&#xA;6:00 p.m.: Minga de alimentos.&#xA;7:00 p.m.: Minga de la palabra alrededor del fuego hasta el amanecer (traer kit minguero: carpa, plato y cuchara).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>K’obomanik ch’ab’el - ofrenda con palabras Edgar Calel</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/k-obomanik-ch-ab-el-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/k-obomanik-ch-ab-el-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;N.A&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaukagua: ofrenda efímera Julieth Morales y Asociación Cultural Allpamama Wawakuna</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/kaukagua-ofrenda-efimera-julieth-morales-y-asociacion-cultural-allpamama-wawakuna/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/kaukagua-ofrenda-efimera-julieth-morales-y-asociacion-cultural-allpamama-wawakuna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;N.A&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lenguas madre, lenguas bosque: rituales de escucha por la diversidad lingüística</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con esta experiencia de escucha desde los activismos por las lenguas propias, promover reflexiones sobre la pluralidad de visiones y formas de vida que guardan las lenguas indígenas y afro tejiendo redes para enfrentar el riesgo constante que tienen de desaparecer.&#xA;Performance a cargo de Mayora Amalia Vargas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de procesos de autonomía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Campamento Estrella Roja, en articulación a la colectiva &amp;lsquo;Pueblos en Camino&amp;rsquo; propusieron un encuentro alrededor del &amp;lsquo;Museo vivo de la Memoria&amp;rsquo; y una olla comunitaria en donde la autonomía es el horizonte estructural sobre el cuál imaginar las formas de habitar y compartir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: Afrika y Abya Yala</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En palabras de Achille Mbembe, África y Abya Yala, juntxs son las metafísicas por venir que enlazan voces y memorias insurgentes y cuestionan la colonialidad y el extractivismo. Juntxs tejen cosmologías relacionales y prácticas de cuidado para imaginar futuros en donde la reciprocidad y la desobediencia son los mundos posibles venideros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: imaginación radical afrocuir</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta conversacion explora la imaginación radical o la reimaginación como espacio de resistencia. Tanto Drullard como Mombaça desafían las estructuras de poder blanquimestizo colonial a través de sus corporalidades y su trabajo poético-artístico-literario desde el que reimaginan, crean y habitan mundos posibles transprietxs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedagogías espirales</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/pedagogias-espirales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/pedagogias-espirales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro entre la Universidad Auntónoma Indígena Intercultural UAIIN-CRIC, UACO y Paris 8 entreteje epistemologías comunales e indígenas y prácticas de investigación/creación, proyectando un programa de maestría compartido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Cantos ancestrales, memoria vibracional</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;N.A&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Falso diagonal Mara Bravo</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;N.A&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Réquiem para un alcaraván</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-requiem-para-un-alcaravan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/performance-requiem-para-un-alcaravan/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;réquiem-para-un-alcaraván&#34;&gt;Réquiem para un alcaraván&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lukas Avendaño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Performance&lt;br&gt;&#xA;Teatro Municipal Guillermo Valencia&lt;br&gt;&#xA;2011–2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Primera Asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Alak Kusrey Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Laurido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soberanía, autonomía, territorio y hoja de coca</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué significa la soberanía cuando hablamos de la coca y las implicaciones que tiene su prohibición internacional? En esta conversación se exploraran diversas perspectivas sobre la vivencia y comprensión de los procesos de desclasificación en el Cauca para acercarnos a posibilidades de autodeterminación, reconocimiento de saberes y soberanía sobre la hoja de coca y los territorios en los que se siembra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Tercera Asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAINN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión y la autogestión desde las artes ¿Cómo están las afro-colectividades  artísticas organizadas/agremiadas? Desde espacios como Kitambo, o Black ground Lab se establecerá una conversa sobre las experiencias desde lugares situados en lo afro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tonga-manifiesta-afroindigena/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tonga-manifiesta-afroindigena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El laboratorio de manifiesta o antimanifiesta plantea una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&#xA;La conversación inició con el maestro Juan Carlos Romero, quien presentó un panorama del cine contemporáneo del occidente colombiano, cuestionando cómo se construye la representación de lo negro en lo visual: entre la identidad y el lugar común. Desde las artes plásticas, Beatriz Balanta compartió la experiencia de Blackgroundlab como laboratorio de prácticas afrocentradas en Cali, mientras que Mercedes Angola abordó su trabajo investigativo y curatorial sobre las migraciones negras hacia Bogotá y las violencias epistémicas persistentes en el acceso al reconocimiento social. El encuentro cerró con las sonoridades de Keiler Manuel Valdés (Palenque) y Nassym Gregory (Cali–Barbacoas), quienes, desde músicas ancestrales y experimentaciones contemporáneas, activaron el canto, el ritual y nuevas pedagogías sonoras ligadas a los tambores del Pacífico colombiano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YANAK UYWAÑA La crianza mutua de las artes</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco del 47 Salón Nacional de Artistas, esta charla, Elvira Espejo Ayca se centra en los cambios de paradigma pensados desde las propias terminologías lingüísticas de las comunidades indígenas en Bolivia a través de la creación de unos bienes culturales y recursos informativos que contribuyen a comprender yanak uywañ, la crianza mutua de la artes como una nueva visión de la vida y valorizan unos conocimientos que, transmitidos de generación en generación, constituyen un bagaje de sabiduría y también un medio de resistencia anticolonial. Esta charla da continuidad al intercambio iniciado entre la comunidad textilera del departamento de Oruro, en los Andes bolivianos y comunidad Misak del departamento del Cauca en Colombia.&amp;quot;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
