<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sofía Olascoaga on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/sofia-olascoaga/</link>
    <description>Recent content in Sofía Olascoaga on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 02:26:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/sofia-olascoaga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Limpieza ritual, recorrido por la plaza de mercado y almuerzo en la Galería del Barrio Bolívar</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;activación-y-almuerzo-performativo-con-sofía-olascoaga-y-las-cocineras-de-la-galería&#34;&gt;&lt;em&gt;Activación y almuerzo performativo con Sofía Olascoaga y las cocineras de la Galería&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La conversación de nomasmetaforas con la Galería del Barrio Bolívar se dio en torno a la importancia de hallar un espacio conector entre la ruralidad y la ciudad. Por medio de encuentros semanales, que en algunos momentos llegaron a ser reuniones gremiales con toda la plaza, un grupo de cocineras y lideresas manifestó su interés de hacer parte del 47 SNA como una forma de romper con la lógica instrumental con la que las administraciones gubernamentales han maltratado a la plaza en repetidas ocasiones.&#xA;&lt;p&gt;De esta forma, se planteó un recorrido por la Galería del Barrio Bolívar que mostró no solo la cara amable que las administraciones quieren ver como cultura instrumentalizada, sino también los espacios de la plaza que habitualmente permanecen ocultos, siendo problemáticos e invisibilizados por las administraciones. El recorrido inició con una limpia hecha por el médico tradicional Mayor Andrés Mapallo, que pasó por los cuerpos de lxs trabajadorxs, y continuó caminando todos los espacios de la Galería, incluyendo la Escuela, en planes de demolición por la administración local, y el planchón, espacio en donde miles de habitantes conviven bajo el común del consumo de estupefacientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soberanía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la Galería del Barrio Bolívar se hizo una invitación a la artista y pedagoga comunitaria Sofía Olascoaga para activar una práctica comunal y organizativa desde la soberanía alimentaria y la cocina, indagando sobre el cariño como política y habitando la pregunta &amp;ldquo;¿quién cuida a las que cuidan?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
