<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Las Jaibas productora on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/las-jaibas-productora/</link>
    <description>Recent content in Las Jaibas productora on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:31:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/las-jaibas-productora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alumbrar el río Guapi</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/balsada-de-cierre-del-47sna-alumbrar-el-rio-guapi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/balsada-de-cierre-del-47sna-alumbrar-el-rio-guapi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;balsada-de-cierre-del-47sna&#34;&gt;Balsada de cierre del 47SNA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La balsada es una manifestación cultural comunitaria del Pacífico colombiano. En Guapi, es referente y acontecimiento mayor: su escala, su carácter nocturno y su relación íntima con el calendario ritual convierten el río en un espacio de celebración colectiva.&#xA;&lt;p&gt;Este recorrido fue posible gracias a sus anfitrionas: Teófila Betancourt, lideresa comunitaria que se autorreconoce como mujer afrodescendiente y rural; Diana Domitila Sánchez, lideresa afrodescendiente defensora de derechos étnicos, culturales y territoriales, y Las Jaibas Productora, un colectivo artístico interesado en gestar una experiencia que imbrica las vidas humanas y no humanas y apuesta por visibilizar las maneras en que las herencias, las prácticas y el deseo de construir una identidad en el presente configuran un espacio privilegiado para leer las concepciones de vida en el Pacífico (Catálogo &lt;em&gt;Oshún y los tonos del agua&lt;/em&gt;). La balsada no se pensó como una intervención externa, sino como un ejercicio de escucha y acompañamiento que permitiera activar otras memorias, oficios y prácticas que sostienen la vida comunitaria más allá de lo estrictamente religioso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
