<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/</link>
    <description>Recent content on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autonomías políticas en el arte</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante la falta de garantías para el acceso a la cultura y a derechos diferenciados para lxs trabajadores del arte, existen formas de cooperación, autogestión, trabajo en red, colectivización y autonomías artísticas que han hecho frente a esta situación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: imaginación radical afrocuir</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-imaginacion-radical-afrocuir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta conversación explora la imaginación radical o la reimaginación como espacio de resistencia. Tanto Drullard como Mombaça desafían las estructuras de poder blanquimestizo colonial a través de sus corporalidades y su trabajo poético-artístico-literario, desde el que reimaginan, crean y habitan mundos posibles transprietxs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recorrido Nasa, campesino y Misak</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El propósito profundo de este recorrido fue reactivar el encuentro entre tres pueblos cuyas geografías están interconectadas y que históricamente han tenido armonías y tensiones debido a reivindicaciones identitarias, territoriales y políticas propias a sus procesos culturales. Este recorrido fue una oportunidad más para el reconocimiento, el respeto y la reconciliación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activación al aire libre: Mesa de radio itinerante</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/activacion-al-aire-libre-mesa-de-radio-itinerante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En articulación con la Dirección de Medios Audiovisuales del Ministerio de las Culturas las Artes y los Saberes (DACMI), se desarrollaron dos activaciones de radio con radios locales y procesos de radio comunitarias y universitarias del Cauca. En estos espacios se conversó sobre mujeres, arte y paz junto a la Emisora Comunitaria La Voz 97.1 FM y el portal Cauca Noticias, y en torno a la educación desde múltiples perspectivas, voces y saberes con la Universidad Autónoma Indígena Intercultural UAIIN-CRIC, en el marco de pedagogías espirales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversaciones sobre procesos editoriales: Ruralidades marikas con Colectiva Viraje, narrativas maricas transfeministas</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/conversaciones-sobre-procesos-editoriales-ruralidades-marikas-con-colectiva-viraje-narrativas-maricas-transfeministas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/conversaciones-sobre-procesos-editoriales-ruralidades-marikas-con-colectiva-viraje-narrativas-maricas-transfeministas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversatorio Palestina: Desde el río hasta el mar</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/conversatorio-palestina-desde-el-rio-hasta-el-mar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reflexiones inspiradas en el libro &lt;em&gt;Oreja madre&lt;/em&gt; de Dani Zelko para promover una revisión crítica del genocidio palestino y como un tema central de los discursos decoloniales de la actualidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro en la casa Zapantera Negra</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/encuentro-en-la-casa-zapantera-negra/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/encuentro-en-la-casa-zapantera-negra/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Extractivismo y artificialidad</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/extractivismo-y-artificialidad/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/extractivismo-y-artificialidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este espacio se reflexiona sobre la artificialidad y el extractivismo en el horizonte neoliberal, donde la mineralidad, despojada de su vitalidad relacional, se torna objeto fascinante bajo la promesa de lo nuevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>K&#39;obomanik ch&#39;ab&#39;el - ofrenda con palabras</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kobomanik-chabel-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kobomanik-chabel-ofrenda-con-palabras-edgar-calel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaukagua, ofrenda efímera</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kaukagua-ofrenda-efimera/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/kaukagua-ofrenda-efimera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julieth Morales y Asociación Cultural Allpamama Wawakuna&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Instalación en espacio ancestral&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Fuente en la base de la Pirámide de Tulcán, Popayán&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La coca, la palabra, la imagen: sacralidades, usos y resistencias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué memorias encarna y qué prácticas sostiene la hoja de coca? En esta conversación se abordan distintas miradas sobre las dimensiones simbólicas, políticas y culturales de la coca para explorar otras imágenes posibles, representaciones y vivencias que se arraigan en lo cotidiano y propio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del número &#39;Drogas&#39; de la Revista Gaceta</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-del-numero-drogas-de-la-revista-gaceta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-del-numero-drogas-de-la-revista-gaceta/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lenguas Madre, Lenguas Bosque. Rituales de escucha por la diversidad lingüística</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con esta experiencia de escucha desde los activismos por las lenguas propias, promover reflexiones sobre la pluralidad de visiones y formas de vida que guardan las lenguas indígenas y afro tejiendo redes para enfrentar el riesgo constante que tienen de desaparecer.&#xA;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&#xA;Performance a cargo de Mayora Amalia Vargas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria en asamblea: Archivo Histórico de Puerto Resistencia</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/memoria-en-asamblea-archivo-historico-de-puerto-resistencia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/memoria-en-asamblea-archivo-historico-de-puerto-resistencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación de archivo comunitario&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2019-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Archivo Histórico de Puerto Resistencia es una memoria viva de la autonomía y la re-existencia, una afirmación del derecho al territorio desde la acción y la palabra propias. Creado por la Asamblea Popular de Puerto Resistencia, junto a familias y colectivos del barrio, este archivo reúne objetos y testimonios en torno a la construcción del monumento como obra colectiva que materializa el reclamo de justicia, reparación y memoria de los muertos, desaparecidos, presos, lesionados y quienes finalmente tuvieron que recurrir al exilio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mundos posibles por venir: Afrika y Abya Yala</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/mundos-posibles-por-venir-afrika-y-abya-yala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En palabras de Achille Mbembe, África y Abya Yala, juntxs son las metafísicas por venir que enlazan voces y memorias insurgentes y cuestionan la colonialidad y el extractivismo. Juntxs tejen cosmologías relacionales y prácticas de cuidado para imaginar futuros en donde la reciprocidad y la desobediencia son los mundos posibles venideros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuyapalø, la casa grande donde el espíritu femenino germina y resuena</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/nuyapalo-la-casa-grande-espiritu-femenino/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/nuyapalo-la-casa-grande-espiritu-femenino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuyapalø, la casa grande donde el espíritu femenino germina y resuena&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Néstor Muelas&lt;br&gt;&#xA;Pintura con pigmentos naturales (arcillas)&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;1.6 x 6.5 m&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palabreo de Kampa Wam: lenguajes naturales, pictogramas, petroglifos y arqueologías</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/palabreo-de-kampa-wam-lenguajes-naturales-pictogramas-petroglifos-y-arqueologias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/palabreo-de-kampa-wam-lenguajes-naturales-pictogramas-petroglifos-y-arqueologias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las tradiciones que se han mantenido durante siglos en América Latina se han convertido en un símbolo de resistencia frente a la magnitud de la imposición de información y conocimiento occidental que el continente explora y recibe en los procesos de intercambio cultural. En el marco del 47SNA se buscó resaltar la memoria de los pueblos originarios, reivindicando las lenguas nativas como símbolo de identidad cultural ante el mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance - Cantos Ancestrales: Memoria Vibracional</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-cantos-ancestrales-memoria-vibracional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cantos ancestrales, memoria vibracional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Amalia N. Vargas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;El canto es una de las formas más antiguas de transmisión de la memoria de los pueblos. En él habitan las lenguas originarias, los nombres del territorio, las historias silenciadas y los saberes que no entraron en los libros. Cantar es una manera de mantener viva la lengua, de permitir que las palabras sigan respirando en el cuerpo y no se conviertan en restos del pasado. [...] Cantar en lengua originaria es un acto político y espiritual: afirma la existencia, rompe el silencio impuesto y devuelve dignidad a los saberes que fueron negados por el sistema colonial y escolar.&lt;br /&gt;&#xA;- Amalia N. Vargas&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Falso diagonal</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-falso-diagonal-mara-bravo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Recorrido: Colonialidad de Género</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-colonialidad-de-genero/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-colonialidad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Furia Marica y le Colective TransAliades crearon un recorrido por emplazamientos clandestinos que han sido lugares de vital importancia como puntos de encuentro para lxs cuerpxs diversxs en resistencia. Si bien muchos de estos lugares de homosocialización están ubicados en las periferias de la ciudad, muchos otros son espacios públicos del centro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre el espacio: Casa Museo Guillermo León Valencia y Panteón de los Próceres</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/sobre-el-espacio-casa-museo-guillermo-leon-valencia-y-panteon-de-los-proceres/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/sobre-el-espacio-casa-museo-guillermo-leon-valencia-y-panteon-de-los-proceres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Casa Museo Guillermo León Valencia es una de las casas museales adscritas al Museo Nacional de Colombia, entidad perteneciente al Ministerio de Cultura. El inmueble, de carácter privado hasta la década de 1970, fue adquirido por la Nación en 1973 mediante la Ley 70 de ese mismo año, sancionada por el entonces presidente conservador Misael Pastrana Borrero, con el propósito de honrar la memoria del expresidente, también conservador, Guillermo León Valencia (1962-1966). En cumplimiento de dicha ley, la Nación destinó la casa en Popayán como sede del actual museo en el 2008. Allí reposan sus restos y los de su esposa, junto a un conjunto de objetos, fotografías, escudos y condecoraciones que articulan un relato centrado en el linaje familiar, aspectos de su vida personal y su trayectoria política.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zapantera Negra en tierra liberada</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/zapantera-negra-en-tierra-liberada/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/zapantera-negra-en-tierra-liberada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;encuentro-colectivo-edelo-chiapas-y-proceso-de-liberación-de-la-madre-tierra-norte-del-cauca&#34;&gt;Encuentro Colectivo EDELO¹ (Chiapas) y Proceso de Liberación de la Madre Tierra (Norte del Cauca)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corinto - Cauca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro de Guardias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La dignidad de los pueblos tomó lugar en la presencia de las guardias indígena, cimarrona, campesina y lxs cuerpxs diversxs en resistencia, para dar lugar a una activación performativa en la Pirámide de Tulcán, un lugar emblemático para los símbolos del poder colonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huertas del cuidado: prácticas ancestrales afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las plantas como alimento, medicina y territorio de lucha fueron el punto de partida de este encuentro, que propuso el intercambio de semillas, la siembra de huertos y la preparación de alimentos como espacios para pensarnos, de manera individual y colectiva, en relación con el territorio. La conversación se movió entre la importancia vital del alimento y la necesidad de comprender su origen, los procesos que lo hacen posible y las historias que habitan cada planta que llega a nuestras mesas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de procesos de autonomía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-procesos-de-autonomia-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El grupo de participantes, que salió de Popayán hacia el Campamento Humanitario Estrella Roja ubicado en la periferia de Popayán, fue recibido por la guardia del campamento. El recorrido fue guiadx por Andrés Maiz, líder del proceso de “lxs sin techo” que ha luchado desde las periferias de Popayán, habitando un espacio que desafía la normatividad espacial del estatus-quo, en donde cientos de familias viven comunitariamente, compartiendo la siembra, la cosecha y los cuidados del espacio y el compost. Durante la jornada las mujeres que lideran los diferentes procesos comunitarios dentro del campamento contaron sus experiencias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El futuro que nunca fue / Performance de Marilyn Boror</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pintura, cemento y acción&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2023-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El futuro que nunca fue es un conjunto de cuatro retratos de mujeres del Cauca; tres de ellas, Elena Hinestroza, Carmelina Yule, Agustina Yalanda, ejemplos de lucha cuya memoria es importante para nuestros territorios, y el cuarto, el de una mujer indígena no identificada de San Juan Sacatepéquez, Guatemala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiesta popular en el centro de Popayán</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de la preinauguración del 47 SNA, se realizó esta fiesta popular en la Plaza del Claustro de Santo Domingo. La agrupación caucana Huk Kallpalla abrió el encuentro con músicas tradicionales que dieron paso al concierto de Edson Velandia y Adriana Lizcano, acompañado por la proyección de imágenes del archivo de las compañeras firmantes de paz: AsoManuelitas, y la lectura de su poema &amp;ldquo;Luz en la Selva&amp;rdquo;. La fiesta cerró con la acción performativa del artista Eider Yangana, que invitó al público a una danza andina colectiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La palabra dicha / Performance de Eider Yangana</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Performance e instalación&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2024-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El artista encarna con su cuerpo la imagen de la escultura en homenaje al cacique Pubén, comisionada en 1939 al artista indigenista Rómulo Rozo. Dicha imagen corresponde al boceto de uno de los monumentos que se proyectaron para conmemorar el cuarto centenario de Popayán, pero que nunca llegó a materializarse; en su lugar fue erigida la estatua de Sebastián de Belalcázar sobre la pirámide de Tulcán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alfabeto natural en el espacio público con el Colectivo Cenzontle</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/alfabeto-natural-en-el-espacio-publico-con-el-colectivo-cenzontle/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/alfabeto-natural-en-el-espacio-publico-con-el-colectivo-cenzontle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el contexto del proyecto editorial inmersivo AMPIUILʘ - Espiritu del Agua, desarrollado por Cenzontle Estudios Creativos como proceso de investigación, creación, difusión e innovación, que tuvo como epicentro creativo la escritura de Ley Natural del Pueblo Ampiuliʘ y se configuró como una proyección colectiva de memoria viva y saberes ancestrales de este pueblo que integró herramientas editoriales, audiovisuales, fotográficas y tecnológicas como la realidad aumentada, se realizaron jornadas de socialización del proyecto con mayores hablantes de la lengua Ampiu Wam, especialmente en las veredas de recuperación de Wuenje, Media Loma, La Chorrera, La Estancia y El Cofre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrullo por las calles de Villa Rica</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/arrullo-por-las-calles-de-villa-rica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/arrullo-por-las-calles-de-villa-rica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del diálogo con la artista María José Lerma y la maestra Zenobia, lideresa ancestral, guardiana de la cultura y voz del grupo Las Cantoras de Manato, surgió un laboratorio de dos días que juntó a seis mujeres de Timbiquí, Buenos Aires, Guapi, Cali y Villa Rica, con Sandro Cãndido, poeta, filósofo y educador afrobrasileño; quienes cruzaron historias de vida, y formas de conmemorar y celebrar fiestas tradicionales, tejiendo un arrullo colectivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Balsada de cierre del 47SNA &#34;Alumbrar el río Guapi&#34;</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/balsada-de-cierre-del-47sna-alumbrar-el-rio-guapi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/balsada-de-cierre-del-47sna-alumbrar-el-rio-guapi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La balsada es una manifestación cultural comunitaria del Pacífico colombiano. En Guapi, es referente y acontecimiento mayor: su escala, su carácter nocturno y su relación íntima con el calendario ritual convierten el río en un espacio de celebración colectiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casa del Empedrado ¡En el camino nos re-encontramos!</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/casa-del-empedrado-en-el-camino-nos-re-encontramos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/casa-del-empedrado-en-el-camino-nos-re-encontramos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PAI (Procesos Autónomos de Investigación–Creación Cauca)**&#xA;Dimensiones variables&#xA;Instalación, mural y cerámica artesanal.&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearias, la mayora Elena Hinestroza, y el curador Eblin Grueso, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curaduría: Polifonías indóciles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/curaduria-polifonias-indociles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/curaduria-polifonias-indociles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polifonías indóciles&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Juan Betancurth, Ser Lasso y Santiago Rodríguez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Proyecto ganador de la convocatoria “Curaduría en espacio público”.&#xA;&lt;br&gt; Mototaxi y dispositivo sonoro para el espacio público.&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El mundo al revés</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Quiénes tienen derecho a la memoria?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia, anclada en el culto al ídolo y en la permanencia de los monumentos, reclama ser reinterpretada y diversificada, abrirse a nuevas formas de representación y a otras agencias en los espacios públicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Ascender a lo hondo: dibujos, acuarelas, montañas y cosmogramas de Franz Xaver Faust</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/exposicion-ascender-a-lo-hondo-dibujos-acuarelas-montanas-y-cosmogramas-de-franz-xaver-faust/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/exposicion-ascender-a-lo-hondo-dibujos-acuarelas-montanas-y-cosmogramas-de-franz-xaver-faust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Exposición a partir del proceso editorial de Franz Xavier Faust &amp;amp; Éricka Flórez (curadora). Proceso realizado en colaboración con lugaradudas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Guardias del fuego compartido</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las guardias —indígena, cimarrona y campesina— presentes en el Cauca son formas propias, autónomas y pacíficas de cuidado y protección de la vida y del territorio. Como sistemas comunitarios de cuidado, anteponen el bienestar colectivo al interés individual, un principio que desborda la lógica de lo privado y lo exclusivamente propio. Saben que cuidar la semilla es cuidar la montaña entera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mandato Popular</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El jefe Seattle (pueblos Suquamish y Duwamish) dice: “La tierra no pertenece a los humanos, los humanos pertenecen a la tierra”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mil mundos negros que se conectan entre sí</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La oscuridad es la lengua de los cuerpos que no se dejan traducir. Ahí, los encuentros se afirman como tejido comunitario vivo y se separan del régimen de la visibilidad colonial. Desde allí se reclama el derecho a la opacidad propuesto por Édouard Glissant, no para esconderse, sino para existir sin ser reducidxs y para tejer vínculos que no deban rendirse a la claridad hegemónica. La penumbra aloja tecnologías metafísicas negras: rezos que curan, plantas que enseñan, ancestrxs que convocan y constelaciones que orientan. La oscuridad no equivale a ceguera, más bien nombra políticas de conspiración y pedagogías de transmisión de saberes.&#xA;El ennegrecimiento posee rutas propias, se alía con las sombras, aparta la visibilidad forzada y, como una estrategia de reapropiación temporal y espiritual, desdobla el tiempo lineal. Cuando una planta dicta su receta, cuando el nombre de una persona negra irrumpe en el archivo, cuando una estrella enlaza hemisferios, los mundos negros se reconocen, se llaman y se conectan. Estas rutas, saberes y gestos son desarrollados y materializados por lxs artistas que integran esta exposición, cuyas prácticas encarnan la oscuridad.&#xA;Los proyectos reunidos en la exposición no buscan representar la oscuridad, sino operar desde ella como método estético, político y epistemológico. A través de archivos híbridos, diagramas cósmicos, conjuros y recetas con plantas, estas prácticas parten de una desconfianza de la transparencia y proponen, en cambio, modos de relación basados en la opacidad, la escucha y la co-presencia. Así, la exposición se configura como un espacio en el que no se revela todo, sino donde se resguardan y se conectan mundos posibles que continúan desarrollándose en la oscuridad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Monte Adentro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-monte-adentro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-monte-adentro/</guid>
      <description>&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;&#34;La oscuridad del monte ahuyentó a los esclavistas.&#34;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;Diane Palacios&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;&#34;¡Soy un cimarrón y me voy pa&#39;l monte!&#34;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;Canción de Robe L Ninho&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento de Fanzines</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-de-fanzines/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-de-fanzines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fanzines hechos por mujeres y personas AFAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Así se hace la historia&lt;/em&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;Isabella Londoño&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del 47 Salón Nacional de Artistas - KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/lanzamiento-del-47-salon-nacional-de-artistas-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/lanzamiento-del-47-salon-nacional-de-artistas-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El lanzamiento del 47 Salón Nacional de Artistas – KAUKA, asamblea de mundos posibles, se llevó a cabo como un encuentro vivo y colectivo que dio inicio a esta edición del Salón, profundamente enraizada en el territorio del Cauca. Durante la jornada se presentó el proyecto curatorial, lxs artistas invitadxs y los lugares y fechas clave del proceso, destacando su enfoque afectivo, comunitario y crítico, abierto al diálogo con prácticas artísticas dentro y fuera de la región. El evento estuvo acompañado por un performance participativo a cargo de Eider Yangana, junto a músicas Misak, caucana y del Pacífico, que activaron el espacio desde el cuerpo, el sonido y la participación del público, reafirmando el carácter territorial y plural de esta asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del mapa de la Red de Museos Campesinos</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los diez espacios culturales campesinos o comunitarios que se incluyen en esta cartografía —ocho museos comunitarios y dos bibliotecas públicas— tienen en común que son casas museo que le apuestan a convertirse en espacios comunes de memoria y paz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las raíces del mangle rojo, futuridades anticoloniales: ejercicios de imaginación radical cimarrona</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/las-raices-del-mangle-rojo-futuridades-anticoloniales-ejercicios-de-imaginacion-radical-cimarrona/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/las-raices-del-mangle-rojo-futuridades-anticoloniales-ejercicios-de-imaginacion-radical-cimarrona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laboratorio dirigido por&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Iki Yos Piña Narváez&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Pieza sonora, fotografía y textos&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedagogías espirales</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro entre la Universidad Auntónoma Indígena Intercultural UAIIN-CRIC, UACO y Paris8 entreteje epistemologías comunales e indígenas y prácticas de investigación/creación, proyectando un programa de maestría compartido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: ALBO</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/performance-albo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/performance-albo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: Réquiem para un alcaraván</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lukas Avendaño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Performance&lt;br&gt;&#xA;Teatro Municipal Guillermo Valencia&lt;br&gt;&#xA;2011-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;(...) pero, sobre todo, estoy más conmovido por la gente que no ha pasado&lt;br /&gt;&#xA;por este escenario, por quienes nunca habían ocupado esta casa.&lt;br /&gt;&#xA;Seguramente cuando se construyó este edificio no se pensó que la comunidad, los&lt;br /&gt;&#xA;homosexuales, los indios, los prietos, los negros, los campesinos y las personas de la&lt;br /&gt;&#xA;ruralidad, tendrían pretensiones artísticas y llegarían a habitar este espacio. Por la&lt;br /&gt;&#xA;memoria de ellas, ellos y elles: que hoy nuestras presencias y nuestras existencias&lt;br /&gt;&#xA;sean un tributo, un homenaje.&lt;br /&gt;&#xA;- Lukas Avendaño, 26 de noviembre de 2025. Popayán&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Primera Asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Artística y Hogar Minga Prácticas Decoloniales</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-popayork-residencia-artistica-y-hogar-minga-practicas-decoloniales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-popayork-residencia-artistica-y-hogar-minga-practicas-decoloniales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta residencia en Popayork da contiuidad a los procesos que desde el 2017 acompaña el colectivo Minga Prácticas Decoloniales: un tejido de co-creación con la comunidad Nasa, que fue restituida territorialmente en el Resguardo de Kite Kiwe, en el municipio de Timbío, con los sobrevivientes Nasa de la masacre del Naya, con quienes han realizado acciones entorno a la memoria histórica y reparación simbólica, así como procesos creativos y culturales para la revitalización del pensamiento nasa, la lengua nasa yuwe y los saberes de la medicina tradicional, conectados con los Mayores Fernely Acosta y Jair Kiteçsa. Y el proceso que adelanta con la Comunidad campesina de Corinto, en la vereda La Cristalina, en donde se contribuye al fortalecimiento del Museo Comunitario Prehispanico Miguel Plata Ríos y la sustitución del uso de cultivo de marihuana con el proyecto de la realización de papel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Consejo Comunitario El Tuno</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-consejo-comunitario-el-tuno/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-consejo-comunitario-el-tuno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la vereda El Tuno, municipio de Patía (Cauca), se desarrolló una residencia artística a cargo de ruta 4 taller, que dio lugar a jornadas de trabajo comunitario organizadas en cuatro etapas de participación con habitantes del territorio. El proceso tuvo como propósito repensar la memoria territorial e identitaria a partir de la creación de un espacio colectivo que representara a la comunidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Ecoaldea Mama Pascuala</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-ecoaldea-mama-pascuala/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-ecoaldea-mama-pascuala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Ecoaldea Mamá Pascuala, ubicada en el resguardo indígena Misak de Piscitau, Cauca, fue la sede de esta residencia, propuesta cocreada entre el comité curatorial del 47 SNA y la Asamblea de la Comunidad afropatiana de El Tuno. La anfitriona, Mamá Pascuala Chuchillo Ussa, recibió en su hogar a dos “caminantes de saberes” provenientes de distintos territorios de Colombia, propiciando un intercambio cultural y de conocimiento a través de mingas de pensamiento alrededor del Nak Chak, el fogón y otros espacios sagrados del pueblo Misak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Fundación Alto Canal</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-fundacion-alto-canal/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-fundacion-alto-canal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la Fundación Alto Canal como anfitrión y la coreógrafa afrocolombiana Andrea Bonilla, maestra en Artes Escénicas con énfasis en Danza Contemporánea y magíster en Estudios Culturales, como invitada, se construyó un espacio de conocimiento basado en la escucha, el cuidado y la cohabitación temporal junto a lxs bailarinxs de la Corporación Artística y Cultural Los Navegantes de Santa Bárbara de Timbiquí, por medio del proyecto &lt;em&gt;Mientras río, el lugar que sostiene&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Yanacroma</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-yanacroma/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-yanacroma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La residencia realizada en Yanacroma, en el resguardo ancestral de Río Blanco Sotará, en el Macizo Colombiano, propició un encuentro entre territorios amazónicos y andinos a través del intercambio entre los artistas Fabián Moreno (pueblo Nonuya) y Deifer Ibañez (pueblo Korebaju), provenientes del Caquetá, con la guianza de Eider Yangana y el acompañamiento de mayorxs y jóvenes del resguardo de Valencia (Papayacta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia Yanacroma II</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-allpamama-wawakuna-en-yanacroma/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-allpamama-wawakuna-en-yanacroma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La residencia de Allpamama Wawakuna en el espacio de Yanacroma, en Río Blanco, Sotará, tuvo como propósito gestionar los permisos territoriales, comunitarios y espirituales, guiados por lxs Yachakuna del territorio, para recoger el barro de los Urku-Nina, los volcanes Puracé y Sotará, que tomó posteriormente la forma de un frailejón, guardián del pagamento; un símbolo sembrado en el territorio sagrado de la Pirámide de Tulcán (Kuta Inti) en diálogo con la artista misak Julieth Morales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Laurido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soberanía, autonomía, territorio y hoja de coca</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué significa la soberanía cuando hablamos de la coca y las implicaciones que tiene su prohibición internacional? En esta conversación se exploraran diversas perspectivas sobre la vivencia y comprensión de los procesos de desclasificación en el Cauca para acercarnos a posibilidades de autodeterminación, reconocimiento de saberes y soberanía sobre la hoja de coca y los territorios en los que se siembra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Tercera Asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAINN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión y la autogestión desde las artes: ¿cómo están las afro-colectividades artísticas organizadas y agremiadas? Desde espacios como Kitambo o Black Ground Lab se estableció una conversa sobre experiencias desde lugares situados en lo afro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga por las dos aguas / Recorrido por Monte Oscuro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/tonga-por-las-dos-aguas-recorrido-por-monte-oscuro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/tonga-por-las-dos-aguas-recorrido-por-monte-oscuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tonga por las dos aguas&lt;/em&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Surgió del encuentro entre lxs curadrxs Eblin Grueso y Laura Campaz, y la artista Alexandra Idrobo con el colectivo COASI. Nació como una iniciativa orientada a recuperar la antigua tradición de recorrer los ríos Palo y Paila en Puerto Tejada, práctica que históricamente se realizaba para celebrar los reinados barriales, en los cuales cada barrio contaba con una reina que desfilaba en barcas adornadas y que concluía en una verbena a la orilla del río. Se concibió como un ejercicio de reactivación de la memoria histórica y cultural del territorio, retomando el tránsito por las aguas como gesto simbólico y comunitario. Como giro conceptual, la propuesta incluía la invitación a mayoras portadoras de esta memoria, no solo desde la narración oral, sino también a través de cantos y poemas, articulando así un encuentro que exaltara diversas expresiones culturales afrocaucanas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YANAK UYWAÑA La crianza mutua de las artes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco del 47 Salón Nacional de Artistas, esta charla con Elvira Espejo Ayca se centra en los cambios de paradigma pensados desde las propias terminologías lingüísticas de las comunidades indígenas en Bolivia, a través de la creación de bienes culturales y recursos informativos que contribuyen a comprender &lt;em&gt;Yanak Uywaña&lt;/em&gt;, la crianza mutua de las artes, como una nueva visión de la vida y como una forma de valorar conocimientos que, transmitidos de generación en generación, constituyen un bagaje de sabiduría y también un medio de resistencia anticolonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Infraestructuras pluriversales</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/infraestructuras-pluriversales/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/infraestructuras-pluriversales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta invitación a la Fundación Organizmo para articularse con la Universidad Autónoma Indígena Intercultural (UAIIN-CRIC) se configuró como un encuentro de tres días enfocado en las prácticas de bioarquitectura relacionadas al tejido de Vitalización de Arquitecturas Propias del PEBI-CRIC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espiritualidades doble espíritu</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/espiritualidades-doble-espiritu/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/espiritualidades-doble-espiritu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro entre Furia Marica y Transaliades, con la médica tradicional filipino canadiense John James, abrió un espacio para las narrativas de lxs cuerpxs doble espíritu y las prácticas ligadas a las ritualidades desde la no binariedad como práctica ceremonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los caminos del Jukas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/los-caminos-del-jukas/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/los-caminos-del-jukas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La conversación de nomasmetaforas con la Universidad del Macizo, a la que llegaron a través del artista Eider Yangana, se dio entre encuentros periódicos con el líder macizeño Abraham Pino y derivó en lo que Germán Guzmán, Waira Pu y Sofía Cerón denominaron Los caminos del espíritu de la montaña del macizo: los Caminos del Jukas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento de Fanzines</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-de-fanzines/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lanzamiento-de-fanzines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fanzines hechos por mujeres y personas AFAN&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Así se hace la historia&lt;/em&gt;&#xA;Isabella Londoño&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Laboratorio de manifiesta o anti‑manifiesta también se plantea como una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias. Busca denunciar cómo el mundo del arte, con frecuencia, instrumentaliza sus presencias como cuotas de diversidad, reduciendo su trabajo a cifras que legitiman instituciones sin transformar sus lógicas racistas. Abordará, asimismo, la precarización sistemática de sus labores, la exclusión de los espacios de poder y la censura, tanto sutil como explícita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Cartelismo, palabras que gritan</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/cartelismo-palabras-que-gritan/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/cartelismo-palabras-que-gritan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este taller convocó a la comunidad del Municipio de Padilla a participar de jornadas de trabajo creativo y colaborativo en las que se crearon carteles elaborados con la técnica de la serigrafía, cuyos contenidos reflejan mensajes identitarios, consignas y lemas gráficos que dan cuenta del contexto social, político, económico y cultural y representan las voces de la comunidad afrocolombiana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Semillas del territorio, memorias del futuro</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/semillas-del-territorio-memorias-del-futuro/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/semillas-del-territorio-memorias-del-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manos marcadas por el tiempo y la tierra muestran semillas y plantas a niños con ojos curiosos que siembran el futuro de Munchique y suscitan múltiples inquietudes sobre el entorno y el propio alimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Alumbramientos textiles – Costurero documental</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/alumbramientos-textiles-costurero-documental/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/alumbramientos-textiles-costurero-documental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este espacio colectivo de creación y escucha se enfocó en explorar las maternidades vividas, negadas, deseadas o transformadas como punto de partida para reflexionar sobre lo femenino desde el cuerpo, la memoria y el cuidado. El proceso se desarrolló como una juntanza situada, articulando prácticas comunitarias del territorio del norte del Cauca.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Arqueología de la opulencia</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/arqueologia-de-la-opulencia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/arqueologia-de-la-opulencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El taller-laboratorio convocó a jóvenes y adultos del municipio de Guapi, con el apoyo de la pastoral Social de Guapi, a crear piezas que reflexionan sobre la contaminación ambiental en este territorio. Este proceso planteó una propuesta reivindicativa a través del arte sobre la reutilización de desechos generados por el consumo, como lo han proyectado otrxs artistas y académicxs inmersos en el proceso creativo a partir de estos materiales, como el arqueólogo americano William Rathje, quien empezó a teorizar sobre la arqueología de la basura y la manera de dar utilidad a los desechos generados en el planeta. El taller concluyó con la exposición de las diferentes piezas creadas: dibujos, pinturas, collages y ensamblajes con materiales reciclados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Escrituras Afrocentradas del Norte del Cauca</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/escrituras-afrocentradas-del-norte-del-cauca/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/escrituras-afrocentradas-del-norte-del-cauca/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Saberes entretejidos</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-saberes-entretejidos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-saberes-entretejidos/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Bebidas ancestrales y viche</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-bebidas-ancestrales-y-viche/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-bebidas-ancestrales-y-viche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La albahaca canela y la parendera se encuentran con el cincho de plátano y dialogan a distancia: desde Puerto Saija las mayoras vicheras interpelan con sus destilados de plantas a los tejidos de madres comunitarias en Guapi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limpieza Ritual y recorrido por la plaza de mercado: Galería del Barrio Bolívar y almuerzo performativo con Sofía Olascoaga y las cocineras de la Galería</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La conversación de nomasmetaforas con la Galería del Barrio Bolívar se dio en torno a la importancia de hallar un espacio conector entre la ruralidad y la ciudad. Por medio de encuentros semanales, que en algunos momentos llegaron a ser reuniones gremiales con toda la plaza, un grupo de cocineras y lideresas manifestó su interés de hacer parte del 47 SNA como una forma de romper con la lógica instrumental con la que las administraciones gubernamentales han maltratado a la plaza en repetidas ocasiones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro: Resonancia Manuelitas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/encuentro-resonancia-manuelitas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/encuentro-resonancia-manuelitas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asomanuelitas - La Trocha sentires de la montaña, Edson Velandia y Adriana Lizcano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siembra del 47 Salón Nacional de Artistas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Siembra del 47 SNA en la Pirámide de Tulcán fue una de las acciones realizadas en el marco de la preinauguración del 47 SNA. Surgió de la conversación de nomasmetaforas con la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, a partir de la fuerza de la imagen del pueblo Misak derribando el Monumento de Belalcázar en el año 2020 y, con ella, imaginarios obsoletos. El derribamiento representó para múltiples sectores y diferentes pueblos un grito de dignidad sin precedentes en la ciudad de Popayán y permitió poner en cuestión la visión patrimonial del Estado y sus administraciones locales. Así se identificó la importancia de una movilización hacia la Pirámide de Tulcán como lugar simbólico para activar las relaciones que el 47 SNA buscaba potenciar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia: Soberanía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la Galería del Barrio Bolívar se hizo una invitación a la artista y pedagoga comunitaria Sofía Olascoaga para activar una práctica comunal y organizativa desde la soberanía alimentaria y la cocina, indagando sobre el cariño como política y habitando la pregunta &amp;ldquo;¿quién cuida a las que cuidan?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller: Somática</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-somatica/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-somatica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este laboratorio exploró la voz, el movimiento e imágenes inspiradas en la naturaleza, como gestos de vitalidad y sanación, en un encuentro con las cantadoras de Santa María de Timbiquí en el que se compartieron cantos y saberes ancestrales sobre las plantas medicinales, los lugares de poder y el comadronaje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Residencia PIYAPMƟSIK - Casa del Sueño</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-piyapmosik-casa-del-sueno/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-piyapmosik-casa-del-sueno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta residencia artística intercultural, realizada en la Casa del Sueño, en el municipio de Silvia, Cauca, se centró en el tejido tradicional como práctica viva de intercambio. El proceso reunió a la comunidad Misak y a la tejedora boliviana Silvia Espejo, del pueblo Aymara, en un espacio de diálogo entre saberes ancestrales y prácticas contemporáneas, donde el tejido fue punto de encuentro, memoria y lenguaje compartido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://47sna.com/informacion-general/equipo/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:51:26 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/informacion-general/equipo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;curadores&#34;&gt;Curadores&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Carolina Chacón&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Catalina Vargas&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Concejo ancestral Willka Yaku&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Eblin Grueso&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Laura Campaz&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;ministerio-de-cultura&#34;&gt;Ministerio de cultura&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ministra&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Asesora&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;XXXX&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre El Salon</title>
      <link>https://47sna.com/informacion-general/sobre-el-salon/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:48:26 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/informacion-general/sobre-el-salon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit. Quisque faucibus ex sapien vitae pellentesque sem placerat. In id cursus mi pretium tellus duis convallis. Tempus leo eu aenean sed diam urna tempor. Pulvinar vivamus fringilla lacus nec metus bibendum egestas. Iaculis massa nisl malesuada lacinia integer nunc posuere. Ut hendrerit semper vel class aptent taciti sociosqu. Ad litora torquent per conubia nostra inceptos himenaeos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Secuestro cultural por la dignidad caucana Nuyxisa Lechekwe. Un gobierno chiquito, propio</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/secuestro-cultural-por-la-dignidad-caucana-nuyxisa-lechekwe-un-gobierno-chiquito-propio/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/secuestro-cultural-por-la-dignidad-caucana-nuyxisa-lechekwe-un-gobierno-chiquito-propio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como parte de la video instalación &lt;em&gt;Secuestro cultural por la dignidad caucana Nuyxisa lechekwe&lt;/em&gt;. Un gobierno chiquito propio del colectivo Minga Prácticas Decoloniales, que hizo parte de la exposición &lt;em&gt;El mundo al revés&lt;/em&gt; presentada en Casa Museo Guillermo León Valencia, el colectivo realizó una acción ritual junto a hijas y nietas de Mujeres Lamistas. La acción consistió en el traslado de un busto en bronce de Guillermo León Valencia desde el Puente del Humilladero hasta la sede expositiva. Esta acción tuvo como propósito devolver el busto a la Casa Museo Guillermo Valencia, después de haber sido armonizado en un juicio simbólico realizado por médicos indígenas tradicionales de los pueblos Nasa, Pijao y Misak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desde el horizonte</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/desde-el-horizonte-corporacion-manglaria/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/desde-el-horizonte-corporacion-manglaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las proyecciones realizadas en el Parque del Samán en Santander de Quilichao y en MAMPO – Casa Arte en Popayán, hicieron parte de la curaduría audiovisual &lt;em&gt;Desde el horizonte&lt;/em&gt;, desarrollada en el marco del componente expositivo. Se configuraron como espacios de encuentro entre producciones audiovisuales y de conversaciones con sus realizadorxs, quienes compartieron los procesos de creación, los contextos territoriales y las decisiones narrativas que atraviesan sus producciones. De este modo, las proyecciones trascendieron el formato de exhibición para activarse como instancias de escucha, reflexión y construcción colectiva de sentido en diálogo con los públicos locales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://47sna.com/mundos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/mundos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;kauka-asamblea-de-mundos-posibles&#34;&gt;KAUKA: Asamblea de Mundos Posibles&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;47 Salón Nacional de Artistas - Encuentros de Mundos Posibles&lt;br&gt;&#xA;Tongas, palabreos y mingas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
