<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mary Grueso on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/mary-grueso/</link>
    <description>Recent content in Mary Grueso on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:39:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/mary-grueso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lenguas madre, lenguas bosque: rituales de escucha por la diversidad lingüística</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/lenguas-madre-lenguas-bosque-rituales-de-escucha-por-la-diversidad-linguistica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con esta experiencia de escucha desde los activismos por las lenguas propias, promover reflexiones sobre la pluralidad de visiones y formas de vida que guardan las lenguas indígenas y afro tejiendo redes para enfrentar el riesgo constante que tienen de desaparecer.&#xA;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&#xA;Performance a cargo de Mayora Amalia Vargas&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-norte-litoral-del-kauka-por-semillero-litoralidades&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico norte-litoral del Kauka por Semillero Litoralidades&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La gestión y la autogestión desde las artes: ¿cómo están las afro-colectividades artísticas organizadas y agremiadas? Desde espacios como Kitambo o Black Ground Lab se estableció una conversa sobre experiencias desde lugares situados en lo afro.&#xA;&lt;p&gt;Para este encuentro tuvimos la oportunidad y fortuna de escuchar voces de mujeres negras, con un pensamiento situado tanto desde sus prácticas como desde su lugar de enunciación: Beatriz Balanta con la potencia de su voz y de su pensamiento contemporáneo fugitivo entre Norteamérica y Cali, la firmeza y dulzura de la maestra Mary Grueso y el mundo de la gestión afro-centrada desde dos orillas de Catherine Dunga (Kitambo). El conversatorio arrojó luces sobre la gestión y autogestión de espacios culturales, pero también dejó inquietudes entre lxs presentes sobre cómo organizarse y la fuerza de lo colectivo para afrontar retos culturales en un país como Colombia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
