<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expositivo Expandido on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/componentes/expositivo-expandido/</link>
    <description>Recent content in Expositivo Expandido on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 02:54:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/componentes/expositivo-expandido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Encuentro en la casa Zapantera Negra</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/encuentro-en-la-casa-zapantera-negra/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/encuentro-en-la-casa-zapantera-negra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se tomará de Catálogo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria en asamblea: Archivo Histórico de Puerto Resistencia</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/memoria-en-asamblea-archivo-historico-de-puerto-resistencia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/memoria-en-asamblea-archivo-historico-de-puerto-resistencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instalación de archivo comunitario&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2019-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Archivo Histórico de Puerto Resistencia es una memoria viva de la autonomía y la re-existencia, una afirmación del derecho al territorio desde la acción y la palabra propias. Creado por la Asamblea Popular de Puerto Resistencia, junto a familias y colectivos del barrio, este archivo reúne objetos y testimonios en torno a la construcción del monumento como obra colectiva que materializa el reclamo de justicia, reparación y memoria de los muertos, desaparecidos, presos, lesionados y quienes finalmente tuvieron que recurrir al exilio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuyapalø, la casa grande donde el espíritu femenino germina y resuena</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/nuyapalo-la-casa-grande-espiritu-femenino/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/nuyapalo-la-casa-grande-espiritu-femenino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuyapalø, la casa grande donde el espíritu femenino germina y resuena&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Néstor Muelas&lt;br&gt;&#xA;Pintura con pigmentos naturales (arcillas)&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;1.6 x 6.5 m&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre el espacio: Casa Museo Guillermo León Valencia y Panteón de los Próceres</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/sobre-el-espacio-casa-museo-guillermo-leon-valencia-y-panteon-de-los-proceres/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/sobre-el-espacio-casa-museo-guillermo-leon-valencia-y-panteon-de-los-proceres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Casa Museo Guillermo León Valencia es una de las casas museales adscritas al Museo Nacional de Colombia, entidad perteneciente al Ministerio de Cultura. El inmueble, de carácter privado hasta la década de 1970, fue adquirido por la Nación en 1973 mediante la Ley 70 de ese mismo año, sancionada por el entonces presidente conservador Misael Pastrana Borrero, con el propósito de honrar la memoria del expresidente, también conservador, Guillermo León Valencia (1962-1966). En cumplimiento de dicha ley, la Nación destinó la casa en Popayán como sede del actual museo en el 2008. Allí reposan sus restos y los de su esposa, junto a un conjunto de objetos, fotografías, escudos y condecoraciones que articulan un relato centrado en el linaje familiar, aspectos de su vida personal y su trayectoria política.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El futuro que nunca fue / Performance de Marilyn Boror</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pintura, cemento y acción&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2023-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El futuro que nunca fue es un conjunto de cuatro retratos de mujeres del Cauca; tres de ellas, Elena Hinestroza, Carmelina Yule, Agustina Yalanda, ejemplos de lucha cuya memoria es importante para nuestros territorios, y el cuarto, el de una mujer indígena no identificada de San Juan Sacatepéquez, Guatemala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La palabra dicha / Performance de Eider Yangana</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Performance e instalación&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2024-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El artista encarna con su cuerpo la imagen de la escultura en homenaje al cacique Pubén, comisionada en 1939 al artista indigenista Rómulo Rozo. Dicha imagen corresponde al boceto de uno de los monumentos que se proyectaron para conmemorar el cuarto centenario de Popayán, pero que nunca llegó a materializarse; en su lugar fue erigida la estatua de Sebastián de Belalcázar sobre la pirámide de Tulcán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casa del Empedrado ¡En el camino nos re-encontramos!</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/casa-del-empedrado-en-el-camino-nos-re-encontramos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/casa-del-empedrado-en-el-camino-nos-re-encontramos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PAI (Procesos Autónomos de Investigación–Creación Cauca)**&#xA;Dimensiones variables&#xA;Instalación, mural y cerámica artesanal.&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curaduría: Polifonías indóciles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/curaduria-polifonias-indociles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/curaduria-polifonias-indociles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polifonías indóciles&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Juan Betancurth, Ser Lasso y Santiago Rodríguez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Proyecto ganador de la convocatoria “Curaduría en espacio público”.&#xA;&lt;br&gt; Mototaxi y dispositivo sonoro para el espacio público.&#xA;2025&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EL MUNDO AL REVÉS</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;break-inside-avoid mb-8&#34;&gt;&#xA;¿Quiénes tienen derecho a la memoria? La historia, anclada en el culto al ídolo y en la permanencia de los monumentos, reclama ser reinterpretada y diversificada, abrirse a nuevas formas de representación y a otras agencias en los espacios públicos.&#xA;&lt;p&gt;    Esta exposición reúne procesos situados en el suroccidente del país y algunos ecos del territorio maya; una serie de obras y acciones cuyos principios políticos se enraízan en las autonomías territoriales, las soberanías políticas y las acciones colectivas orientadas a la justicia y al derecho propio. Aquí, frente a la narración histórica unificada, se proponen fugas desde la imaginación política hacia la sanación y la reparación histórica y simbólica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Guardias del fuego compartido</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las guardias —indígena, cimarrona y campesina— presentes en el Cauca son formas propias, autónomas y pacíficas de cuidado y protección de la vida y del territorio. Como sistemas comunitarios de cuidado, anteponen el bienestar colectivo al interés individual, un principio que desborda la lógica de lo privado y lo exclusivamente propio. Saben que cuidar la semilla es cuidar la montaña entera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mandato Popular</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;MANDATO POPULAR*&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El jefe Seattle (pueblos Suquamish y Duwamish) dice: “La tierra no pertenece a los humanos, los humanos pertenecen a la tierra”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mil mundos negros que se conectan entre sí</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MIL MUNDOS NEGROS QUE SE CONECTAN ENTRE SÍ*&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La oscuridad es la lengua de los cuerpos que no se dejan traducir. Ahí, los encuentros se afirman como tejido comunitario vivo y se separan del régimen de la visibilidad colonial. Desde allí se reclama el derecho a la opacidad propuesto por Édouard Glissant, no para esconderse, sino para existir sin ser reducidxs y para tejer vínculos que no deban rendirse a la claridad hegemónica. La penumbra aloja tecnologías metafísicas negras: rezos que curan, plantas que enseñan, ancestrxs que convocan y constelaciones que orientan. La oscuridad no equivale a ceguera, más bien nombra políticas de conspiración y pedagogías de transmisión de saberes.&#xA;El ennegrecimiento posee rutas propias, se alía con las sombras, aparta la visibilidad forzada y, como una estrategia de reapropiación temporal y espiritual, desdobla el tiempo lineal. Cuando una planta dicta su receta, cuando el nombre de una persona negra irrumpe en el archivo, cuando una estrella enlaza hemisferios, los mundos negros se reconocen, se llaman y se conectan. Estas rutas, saberes y gestos son desarrollados y materializados por lxs artistas que integran esta exposición, cuyas prácticas encarnan la oscuridad.&#xA;Los proyectos reunidos en la exposición no buscan representar la oscuridad, sino operar desde ella como método estético, político y epistemológico. A través de archivos híbridos, diagramas cósmicos, conjuros y recetas con plantas, estas prácticas parten de una desconfianza de la transparencia y proponen, en cambio, modos de relación basados en la opacidad, la escucha y la co-presencia. Así, la exposición se configura como un espacio en el que no se revela todo, sino donde se resguardan y se conectan mundos posibles que continúan desarrollándose en la oscuridad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Monte Adentro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-monte-adentro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-monte-adentro/</guid>
      <description>&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;&#34;La oscuridad del monte ahuyentó a los esclavistas.&#34;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;Diane Palacios&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;em&gt;&#34;¡Soy un cimarrón y me voy pa&#39;l monte!&#34;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;Canción de Robe L Ninho&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las raíces del mangle rojo, futuridades anticoloniales: ejercicios de imaginación radical cimarrona</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/las-raices-del-mangle-rojo-futuridades-anticoloniales-ejercicios-de-imaginacion-radical-cimarrona/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/las-raices-del-mangle-rojo-futuridades-anticoloniales-ejercicios-de-imaginacion-radical-cimarrona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participantes del laboratorio:&lt;/strong&gt; Adri Capote Romero, Ángela Rodríguez, Cris Agredo, Duvan Saggnia, Flor Bárcenas Johan Mijail, Keyla Mariana Duffont, Lucas Loaiza (Lulo), María Alejandra Sánchez, Mother Star Nicki Brown, Pilar Madrid, Sirena Caicedo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Performance: ALBO</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/performance-albo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/performance-albo/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
