<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mayora Elena Hinestroza on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/mayora-elena-hinestroza/</link>
    <description>Recent content in Mayora Elena Hinestroza on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:36:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/mayora-elena-hinestroza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearixs, la mayora Elena Hinestroza y el curadxr Eblin Grueso Cuero, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&#xA;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#xA;El objetivo central fue la construcción de los Mandatos que el 47 SNA le deja al Salón Nacional de Artistas, idea que se conversó en la Segunda Asamblea realizada en Puerto Tejada en agosto. La construcción de los Mandatos reune lo que ha sucedido en el Salón desde la experiencia del comité curatorial, el equipo de pedagogía y mediación y el círculo de asamblearixs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La primera asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La tercera asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAIIN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga por las dos aguas / Recorrido por Monte Oscuro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/tonga-por-las-dos-aguas-recorrido-por-monte-oscuro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/recorridos/tonga-por-las-dos-aguas-recorrido-por-monte-oscuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tonga por las dos aguas&lt;/em&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Surgió del encuentro entre lxs curadrxs Eblin Grueso y Laura Campaz, y la artista Alexandra Idrobo con el colectivo COASI. Nació como una iniciativa orientada a recuperar la antigua tradición de recorrer los ríos Palo y Paila en Puerto Tejada, práctica que históricamente se realizaba para celebrar los reinados barriales, en los cuales cada barrio contaba con una reina que desfilaba en barcas adornadas y que concluía en una verbena a la orilla del río.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
