<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Catherine Dunga – Kitambo on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/catherine-dunga/</link>
    <description>Recent content in Catherine Dunga – Kitambo on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:39:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/catherine-dunga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-norte-litoral-del-kauka-por-semillero-litoralidades&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico norte-litoral del Kauka por Semillero Litoralidades&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La gestión y la autogestión desde las artes: ¿cómo están las afro-colectividades artísticas organizadas y agremiadas? Desde espacios como Kitambo o Black Ground Lab se estableció una conversa sobre experiencias desde lugares situados en lo afro.&#xA;&lt;p&gt;Para este encuentro tuvimos la oportunidad y fortuna de escuchar voces de mujeres negras, con un pensamiento situado tanto desde sus prácticas como desde su lugar de enunciación: Beatriz Balanta con la potencia de su voz y de su pensamiento contemporáneo fugitivo entre Norteamérica y Cali, la firmeza y dulzura de la maestra Mary Grueso y el mundo de la gestión afro-centrada desde dos orillas de Catherine Dunga (Kitambo). El conversatorio arrojó luces sobre la gestión y autogestión de espacios culturales, pero también dejó inquietudes entre lxs presentes sobre cómo organizarse y la fuerza de lo colectivo para afrontar retos culturales en un país como Colombia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-norte-litoral-del-kauka-por-semillero-litoralidades&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico norte-litoral del Kauka por Semillero Litoralidades&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&#xA;&lt;p&gt;La conversación inició con el maestro Juan Carlos Romero, quien presentó un panorama del cine contemporáneo del occidente colombiano, cuestionando cómo se construye la representación de lo negro en lo visual: entre la identidad y el lugar común. Desde las artes plásticas, Beatriz Balanta compartió la experiencia de Blackgroundlab como laboratorio de prácticas afrocentradas en Cali, mientras que Mercedes Angola abordó su trabajo investigativo y curatorial sobre las migraciones negras hacia Bogotá y las violencias epistémicas persistentes en el acceso al reconocimiento social. El encuentro cerró con las sonoridades de Keiler Manuel Valdés (Palenque) y Nassym Gregory (Cali–Barbacoas), quienes, desde músicas ancestrales y experimentaciones contemporáneas, activaron el canto, el ritual y nuevas pedagogías sonoras ligadas a los tambores del Pacífico colombiano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
