<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Astrid González on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/astrid-gonzalez/</link>
    <description>Recent content in Astrid González on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 02:54:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/astrid-gonzalez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exposición: Guardias del fuego compartido</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las guardias —indígena, cimarrona y campesina— presentes en el Cauca son formas propias, autónomas y pacíficas de cuidado y protección de la vida y del territorio. Como sistemas comunitarios de cuidado, anteponen el bienestar colectivo al interés individual, un principio que desborda la lógica de lo privado y lo exclusivamente propio. Saben que cuidar la semilla es cuidar la montaña entera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mil mundos negros que se conectan entre sí</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mil-mundos-negros-que-se-conectan-entre-si/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MIL MUNDOS NEGROS QUE SE CONECTAN ENTRE SÍ*&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La oscuridad es la lengua de los cuerpos que no se dejan traducir. Ahí, los encuentros se afirman como tejido comunitario vivo y se separan del régimen de la visibilidad colonial. Desde allí se reclama el derecho a la opacidad propuesto por Édouard Glissant, no para esconderse, sino para existir sin ser reducidxs y para tejer vínculos que no deban rendirse a la claridad hegemónica. La penumbra aloja tecnologías metafísicas negras: rezos que curan, plantas que enseñan, ancestrxs que convocan y constelaciones que orientan. La oscuridad no equivale a ceguera, más bien nombra políticas de conspiración y pedagogías de transmisión de saberes.&#xA;El ennegrecimiento posee rutas propias, se alía con las sombras, aparta la visibilidad forzada y, como una estrategia de reapropiación temporal y espiritual, desdobla el tiempo lineal. Cuando una planta dicta su receta, cuando el nombre de una persona negra irrumpe en el archivo, cuando una estrella enlaza hemisferios, los mundos negros se reconocen, se llaman y se conectan. Estas rutas, saberes y gestos son desarrollados y materializados por lxs artistas que integran esta exposición, cuyas prácticas encarnan la oscuridad.&#xA;Los proyectos reunidos en la exposición no buscan representar la oscuridad, sino operar desde ella como método estético, político y epistemológico. A través de archivos híbridos, diagramas cósmicos, conjuros y recetas con plantas, estas prácticas parten de una desconfianza de la transparencia y proponen, en cambio, modos de relación basados en la opacidad, la escucha y la co-presencia. Así, la exposición se configura como un espacio en el que no se revela todo, sino donde se resguardan y se conectan mundos posibles que continúan desarrollándose en la oscuridad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena-norte-cauca/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena-norte-cauca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El laboratorio de manifiesta o antimanifiesta plantea una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
