<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eider Yangana on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/eider-yangana/</link>
    <description>Recent content in Eider Yangana on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 02:41:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/eider-yangana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fiesta popular en el centro de Popayán</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/fiesta-popular-en-el-centro-de-popayan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco de la preinauguración del 47 SNA, se realizó esta fiesta popular en la Plaza del Claustro de Santo Domingo. La agrupación caucana Huk Kallpalla abrió el encuentro con músicas tradicionales que dieron paso al concierto de Edson Velandia y Adriana Lizcano, acompañado por la proyección de imágenes del archivo de las compañeras firmantes de paz: AsoManuelitas, y la lectura de su poema &amp;ldquo;Luz en la Selva&amp;rdquo;. La fiesta cerró con la acción performativa del artista Eider Yangana, que invitó al público a una danza andina colectiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La palabra dicha / Performance de Eider Yangana</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/la-palabra-dicha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Performance e instalación&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2024-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El artista encarna con su cuerpo la imagen de la escultura en homenaje al cacique Pubén, comisionada en 1939 al artista indigenista Rómulo Rozo. Dicha imagen corresponde al boceto de uno de los monumentos que se proyectaron para conmemorar el cuarto centenario de Popayán, pero que nunca llegó a materializarse; en su lugar fue erigida la estatua de Sebastián de Belalcázar sobre la pirámide de Tulcán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EL MUNDO AL REVÉS</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;break-inside-avoid mb-8&#34;&gt;&#xA;¿Quiénes tienen derecho a la memoria? La historia, anclada en el culto al ídolo y en la permanencia de los monumentos, reclama ser reinterpretada y diversificada, abrirse a nuevas formas de representación y a otras agencias en los espacios públicos.&#xA;&lt;p&gt;    Esta exposición reúne procesos situados en el suroccidente del país y algunos ecos del territorio maya; una serie de obras y acciones cuyos principios políticos se enraízan en las autonomías territoriales, las soberanías políticas y las acciones colectivas orientadas a la justicia y al derecho propio. Aquí, frente a la narración histórica unificada, se proponen fugas desde la imaginación política hacia la sanación y la reparación histórica y simbólica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
