<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karol Estefani Guasaquillo on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/karol-estefani-guasaquillo/</link>
    <description>Recent content in Karol Estefani Guasaquillo on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:03:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/karol-estefani-guasaquillo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Residencia Artística y Hogar Minga Prácticas Decoloniales</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-popayork-residencia-artistica-y-hogar-minga-practicas-decoloniales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-popayork-residencia-artistica-y-hogar-minga-practicas-decoloniales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta residencia en Popayork da contiuidad a los procesos que desde el 2017 acompaña el colectivo Minga Prácticas Decoloniales: un tejido de co-creación con la comunidad Nasa, que fue restituida territorialmente en el Resguardo de Kite Kiwe, en el municipio de Timbío, con los sobrevivientes Nasa de la masacre del Naya, con quienes han realizado acciones entorno a la memoria histórica y reparación simbólica, así como procesos creativos y culturales para la revitalización del pensamiento nasa, la lengua nasa yuwe y los saberes de la medicina tradicional, conectados con los Mayores Fernely Acosta y Jair Kiteçsa. Y el proceso que adelanta con la Comunidad campesina de Corinto, en la vereda La Cristalina, en donde se contribuye al fortalecimiento del Museo Comunitario Prehispanico Miguel Plata Ríos y la sustitución del uso de cultivo de marihuana con el proyecto de la realización de papel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
