<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miguel Ángel Abadía on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/miguel-angel-abadia/</link>
    <description>Recent content in Miguel Ángel Abadía on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/miguel-angel-abadia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Huertas del cuidado, prácticas ancestrales afro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/huertas-del-cuidado-practicas-ancestrales-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las plantas como alimento, medicina y territorio de lucha fueron el punto de partida de este encuentro, que propuso el intercambio de semillas, la siembra de huertos y la preparación de alimentos como espacios para pensarnos, de manera individual y colectiva, en relación con el territorio. La conversación se movió entre la importancia vital del alimento y la necesidad de comprender su origen, los procesos que lo hacen posible y las historias que habitan cada planta que llega a nuestras mesas.&#xA;La maestra Jimena Andrade compartió su experiencia como artista, madre y cultivadora en las afueras de Bogotá, destacando el trabajo comunitario, el intercambio de saberes y semillas, y la construcción de huertas ecológicas como formas de imaginar otros futuros posibles, en especial a partir de procesos desarrollados con hijos e hijas de mujeres firmantes de paz. El diálogo se amplió con la participación del cocinero y sabedor Miguel Ángel Abadía, quien abordó el alimento como una herramienta histórica de poder y exclusión, invitando a reflexionar sobre nuestros hábitos cotidianos de consumo. A partir de las experiencias compartidas por asistentes de Puerto Tejada, el encuentro puso sobre la mesa la importancia de fortalecer el consumo local, las huertas caseras y una relación más consciente y afectiva con el alimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
