<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beatriz Balanta on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/beatriz-balanta/</link>
    <description>Recent content in Beatriz Balanta on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/beatriz-balanta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión y la autogestión desde las artes ¿Cómo están las afro-colectividades  artísticas organizadas/agremiadas? Desde espacios como Kitambo, o Black ground Lab se establecerá una conversa sobre las experiencias desde lugares situados en lo afro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&#xA;La conversación inició con el maestro Juan Carlos Romero, quien presentó un panorama del cine contemporáneo del occidente colombiano, cuestionando cómo se construye la representación de lo negro en lo visual: entre la identidad y el lugar común. Desde las artes plásticas, Beatriz Balanta compartió la experiencia de Blackgroundlab como laboratorio de prácticas afrocentradas en Cali, mientras que Mercedes Angola abordó su trabajo investigativo y curatorial sobre las migraciones negras hacia Bogotá y las violencias epistémicas persistentes en el acceso al reconocimiento social. El encuentro cerró con las sonoridades de Keiler Manuel Valdés (Palenque) y Nassym Gregory (Cali–Barbacoas), quienes, desde músicas ancestrales y experimentaciones contemporáneas, activaron el canto, el ritual y nuevas pedagogías sonoras ligadas a los tambores del Pacífico colombiano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/norte-cauca-29-territorio-expandido/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/norte-cauca-29-territorio-expandido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conversatorio sobre territorio expandido: academia, arte y gestión cultural en el Norte del Cauca.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/norte-cauca-30-visualidades/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/norte-cauca-30-visualidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Encuentro sobre visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas en el Auditorio de la FUP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
