<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Encuentros on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/componentes/encuentros/</link>
    <description>Recent content in Encuentros on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:14:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/componentes/encuentros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soberanía, autonomía, territorio y hoja de coca</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/soberania-autonomia-territorio-y-hoja-de-coca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué significa la soberanía cuando hablamos de la coca y las implicaciones que tiene su prohibición internacional? En esta conversación se exploraran diversas perspectivas sobre la vivencia y comprensión de los procesos de desclasificación en el Cauca para acercarnos a posibilidades de autodeterminación, reconocimiento de saberes y soberanía sobre la hoja de coca y los territorios en los que se siembra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Territorio expandido: academia, arte y gestión cultural desde experiencias afro</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/territorio-expandido-academia-arte-y-gestion-cultural-desde-experiencias-afro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión y la autogestión desde las artes ¿Cómo están las afro-colectividades artísticas organizadas/agremiadas? Desde espacios como Kitambo, o Black ground Lab se establecerá una conversa sobre las experiencias desde lugares situados en lo afro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena-norte-cauca/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena-norte-cauca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El laboratorio de manifiesta o antimanifiesta plantea una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualidades y sonoridades afro, indígenas y campesinas</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/visualidades-y-sonoridades-afro-indigenas-y-campesinas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro propuso un recorrido por lo visual y lo sonoro desde miradas afro, transitando entre los espacios comunitarios de Palenque, las apuestas por estéticas contemporáneas en curaduría y las pedagogías artísticas en el suroccidente colombiano. Realizado en la FUP de Santander de Quilichao, el espacio reunió voces diversas que han reflexionado sobre la representación de lo negro en la cultura y las artes contemporáneas en Colombia.&#xA;La conversación inició con el maestro Juan Carlos Romero, quien presentó un panorama del cine contemporáneo del occidente colombiano, cuestionando cómo se construye la representación de lo negro en lo visual: entre la identidad y el lugar común. Desde las artes plásticas, Beatriz Balanta compartió la experiencia de Blackgroundlab como laboratorio de prácticas afrocentradas en Cali, mientras que Mercedes Angola abordó su trabajo investigativo y curatorial sobre las migraciones negras hacia Bogotá y las violencias epistémicas persistentes en el acceso al reconocimiento social. El encuentro cerró con las sonoridades de Keiler Manuel Valdés (Palenque) y Nassym Gregory (Cali–Barbacoas), quienes, desde músicas ancestrales y experimentaciones contemporáneas, activaron el canto, el ritual y nuevas pedagogías sonoras ligadas a los tambores del Pacífico colombiano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YANAK UYWAÑA La crianza mutua de las artes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/yanak-uywana-la-crianza-mutua-de-las-artes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el marco del 47 Salón Nacional de Artistas, esta charla, Elvira Espejo Ayca se centra en los cambios de paradigma pensados desde las propias terminologías lingüísticas de las comunidades indígenas en Bolivia a través de la creación de unos bienes culturales y recursos informativos que contribuyen a comprender yanak uywañ, la crianza mutua de la artes como una nueva visión de la vida y valorizan unos conocimientos que, transmitidos de generación en generación, constituyen un bagaje de sabiduría y también un medio de resistencia anticolonial. Esta charla da continuidad al intercambio iniciado entre la comunidad textilera del departamento de Oruro, en los Andes bolivianos y comunidad Misak del departamento del Cauca en Colombia.&amp;quot;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recorrido Nasa, campesino y Misak</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/recorrido-nasa-campesino-y-misak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recorrido por territorio Nasa, campesino y Misak hacia el Parque Arqueológico de Tierradentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
