<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pedagogías Y Mediaciones on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/componentes/pedagogias-y-mediaciones/</link>
    <description>Recent content in Pedagogías Y Mediaciones on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:35:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/componentes/pedagogias-y-mediaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Infraestructuras pluriversales</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/infraestructuras-pluriversales/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/infraestructuras-pluriversales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta invitación a la Fundación Organizmo para articularse con la Universidad Autónoma Indígena Intercultural (UAIIN-CRIC) se configuró como un encuentro de tres días enfocado en las prácticas de bioarquitectura relacionadas al tejido de Vitalización de Arquitecturas Propias del PEBI-CRIC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espiritualidades doble espíritu</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/espiritualidades-doble-espiritu/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/espiritualidades-doble-espiritu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este encuentro entre Furia Marica y Transaliades, con la médica tradicional filipino canadiense John James, abrió un espacio para las narrativas de lxs cuerpxs doble espíritu y las prácticas ligadas a las ritualidades desde la no binariedad como práctica ceremonial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los caminos del Jukas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/los-caminos-del-jukas/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/los-caminos-del-jukas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La conversación de nomasmetaforas con la Universidad del Macizo, a la que llegaron a través del artista Eider Yangana, se dio entre encuentros periódicos con el líder macizeño Abraham Pino y derivó en lo que Germán Guzmán, Waira Pu y Sofía Cerón denominaron Los caminos del espíritu de la montaña del macizo: los Caminos del Jukas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cartelismo, palabras que gritan</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/cartelismo-palabras-que-gritan/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/cartelismo-palabras-que-gritan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este taller convocó a la comunidad del Municipio de Padilla a participar de jornadas de trabajo creativo y colaborativo en las que se crearon carteles elaborados con la técnica de la serigrafía, cuyos contenidos reflejan mensajes identitarios, consignas y lemas gráficos que dan cuenta del contexto social, político, económico y cultural y representan las voces de la comunidad afrocolombiana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Semillas del territorio, memorias del futuro</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/semillas-del-territorio-memorias-del-futuro/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/semillas-del-territorio-memorias-del-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manos marcadas por el tiempo y la tierra muestran semillas y plantas a niños con ojos curiosos que siembran el futuro de Munchique y suscitan múltiples inquietudes sobre el entorno y el propio alimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alumbramientos textiles – Costurero documental</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/alumbramientos-textiles-costurero-documental/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/alumbramientos-textiles-costurero-documental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este espacio colectivo de creación y escucha se enfocó en explorar las maternidades vividas, negadas, deseadas o transformadas como punto de partida para reflexionar sobre lo femenino desde el cuerpo, la memoria y el cuidado. El proceso se desarrolló como una juntanza situada, articulando prácticas comunitarias del territorio del norte del Cauca.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arqueología de la opulencia</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/arqueologia-de-la-opulencia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/arqueologia-de-la-opulencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El taller-laboratorio convocó a jóvenes y adultos del municipio de Guapi, con el apoyo de la pastoral Social de Guapi, a crear piezas que reflexionan sobre la contaminación ambiental en este territorio. Este proceso planteó una propuesta reivindicativa a través del arte sobre la reutilización de desechos generados por el consumo, como lo han proyectado otrxs artistas y académicxs inmersos en el proceso creativo a partir de estos materiales, como el arqueólogo americano William Rathje, quien empezó a teorizar sobre la arqueología de la basura y la manera de dar utilidad a los desechos generados en el planeta. El taller concluyó con la exposición de las diferentes piezas creadas: dibujos, pinturas, collages y ensamblajes con materiales reciclados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escrituras Afrocentradas del Norte del Cauca</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/escrituras-afrocentradas-del-norte-del-cauca/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/escrituras-afrocentradas-del-norte-del-cauca/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Saberes entretejidos</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-saberes-entretejidos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-saberes-entretejidos/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bebidas ancestrales y viche</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-bebidas-ancestrales-y-viche/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-bebidas-ancestrales-y-viche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La albahaca canela y la parendera se encuentran con el cincho de plátano y dialogan a distancia: desde Puerto Saija las mayoras vicheras interpelan con sus destilados de plantas a los tejidos de madres comunitarias en Guapi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limpieza ritual, recorrido por la plaza de mercado y almuerzo en la Galería del Barrio Bolívar</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/limpieza-ritual-y-recorrido-por-la-galeria-del-barrio-bolivar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;activación-y-almuerzo-performativo-con-sofía-olascoaga-y-las-cocineras-de-la-galería&#34;&gt;&lt;em&gt;Activación y almuerzo performativo con Sofía Olascoaga y las cocineras de la Galería&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La conversación de nomasmetaforas con la Galería del Barrio Bolívar se dio en torno a la importancia de hallar un espacio conector entre la ruralidad y la ciudad. Por medio de encuentros semanales, que en algunos momentos llegaron a ser reuniones gremiales con toda la plaza, un grupo de cocineras y lideresas manifestó su interés de hacer parte del 47 SNA como una forma de romper con la lógica instrumental con la que las administraciones gubernamentales han maltratado a la plaza en repetidas ocasiones.&#xA;&lt;p&gt;De esta forma, se planteó un recorrido por la Galería del Barrio Bolívar que mostró no solo la cara amable que las administraciones quieren ver como cultura instrumentalizada, sino también los espacios de la plaza que habitualmente permanecen ocultos, siendo problemáticos e invisibilizados por las administraciones. El recorrido inició con una limpia hecha por el médico tradicional Mayor Andrés Mapallo, que pasó por los cuerpos de lxs trabajadorxs, y continuó caminando todos los espacios de la Galería, incluyendo la Escuela, en planes de demolición por la administración local, y el planchón, espacio en donde miles de habitantes conviven bajo el común del consumo de estupefacientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resonancia Manuelitas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/encuentro-resonancia-manuelitas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/encuentro-resonancia-manuelitas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asomanuelitas - La Trocha sentires de la montaña, Edson Velandia y Adriana Lizcano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siembra del 47 Salón Nacional de Artistas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Siembra del 47 SNA en la Pirámide de Tulcán fue una de las acciones realizadas en el marco de la preinauguración del 47 SNA. Surgió de la conversación de nomasmetaforas con la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, a partir de la fuerza de la imagen del pueblo Misak derribando el Monumento de Belalcázar en el año 2020 y, con ella, imaginarios obsoletos. El derribamiento representó para múltiples sectores y diferentes pueblos un grito de dignidad sin precedentes en la ciudad de Popayán y permitió poner en cuestión la visión patrimonial del Estado y sus administraciones locales. Así se identificó la importancia de una movilización hacia la Pirámide de Tulcán como lugar simbólico para activar las relaciones que el 47 SNA buscaba potenciar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Soberanía alimentaria</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/residencia-soberania-alimentaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la Galería del Barrio Bolívar se hizo una invitación a la artista y pedagoga comunitaria Sofía Olascoaga para activar una práctica comunal y organizativa desde la soberanía alimentaria y la cocina, indagando sobre el cariño como política y habitando la pregunta &amp;ldquo;¿quién cuida a las que cuidan?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>somática</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-somatica/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/semillero-litoralidades/taller-somatica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este laboratorio exploró la voz, el movimiento e imágenes inspiradas en la naturaleza, como gestos de vitalidad y sanación, en un encuentro con las cantadoras de Santa María de Timbiquí en el que se compartieron cantos y saberes ancestrales sobre las plantas medicinales, los lugares de poder y el comadronaje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
