<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Jamioy Juagibioy on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/hugo-jamioy/</link>
    <description>Recent content in Hugo Jamioy Juagibioy on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:05:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/hugo-jamioy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La coca, la palabra, la imagen: sacralidades, usos y resistencias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/la-coca-la-palabra-la-imagen-sacralidades-usos-y-resistencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué memorias encarna y qué prácticas sostiene la hoja de coca? En esta conversación se abordan distintas miradas sobre las dimensiones simbólicas, políticas y culturales de la coca para explorar otras imágenes posibles, representaciones y vivencias que se arraigan en lo cotidiano y propio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedagogías espirales</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/pedagogias-espirales/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-centro-sur-del-kauka-por-nomasmetaforas&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico centro-sur del Kauka por nomasmetaforas&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pedagogías Espirales&lt;/em&gt; se entretejió al 47SNA cómo una experiencia que amplificara un tejido de relacionamiento que el colectivo nomasmetaforas viene trabajando desde el año 2022 en la Universidad Autónoma Indígena Intercultural UAIIN-CRIC, en relación con la Universidad Autónoma Comunal de Oaxaca, posicionando las formas estructurales de generación de conocimiento desde epistemologías comunales e Indígenas dentro de un sistema pedagógico, en resonancia y tensión conceptual con la Maestría en Artes y Humanidades de la Universidad Paris8 en Francia, cuya perspectiva de investigación en artes parte de la Investigación/creación, para de esta forma abrir a un contexto amplio, en el marco del 47SNA; la conversación sobre el como imaginar un programa de Maestría conjunto entre las 3 Universidades, apelando a diseñar pluriversalmente un enfoque que evitando convertirse en tema; pueda atravesar el reto como una apuesta estructural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
