<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yohan Jarvy Ledezma Ausecha on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/yohan-jarvy-ledezma-ausecha/</link>
    <description>Recent content in Yohan Jarvy Ledezma Ausecha on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 17:29:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/yohan-jarvy-ledezma-ausecha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearias, la mayora Elena Hinestroza, y el curador Eblin Grueso, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del mapa de la Red de Museos Campesinos</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los diez espacios culturales campesinos o comunitarios que se incluyen en esta cartografía —ocho museos comunitarios y dos bibliotecas públicas— tienen en común que son casas museo que le apuestan a convertirse en espacios comunes de memoria y paz. Son iniciativas de base que desde lo local trabajan por salvaguardar los saberes patrimoniales campesinos y rescatan bajo su propia iniciativa y gestión relatos orales, archivos fotográficos, piezas arqueológicas, herramientas agrícolas, petroglifos, colecciones de semillas, textos literarios y obras artísticas que narran la historia de cada comunidad. En sí mismas son un replanteamiento de la idea de museo en la medida que surgen del compromiso de las comunidades —no solo campesinas sino también indígenas, afrodescendientes y mestizas— y revelan la fuerza de la organización social para preservar y resignificar las historias en contextos atravesados por desigualdades, conflicto armado y transformaciones productivas. El hecho que confluyan y trabajen en red —como lo muestra este mapa— es señal que el compromiso con la paz en el territorio no es algo individual sino un movimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Primera Asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Alak Kusrey Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Tercera Asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAINN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
