<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yohan Jarvy Ledezma Ausecha on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/yohan-jarvy-ledezma-ausecha/</link>
    <description>Recent content in Yohan Jarvy Ledezma Ausecha on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/yohan-jarvy-ledezma-ausecha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lanzamiento del mapa de la Red de Museos Campesinos</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los diez espacios culturales campesinos o comunitarios que se incluyen en esta cartografía —ocho museos comunitarios y dos bibliotecas públicas— tienen en común que son casas museo que le apuestan a convertirse en espacios comunes de memoria y paz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/popayan-26-minga-semillas/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/popayan-26-minga-semillas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Primera Asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Tercera Asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAINN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
