<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proceso De Liberación De La Madre Tierra —Uma Kiwe on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/proceso-de-liberacion-de-la-madre-tierra-uma-kiwe/</link>
    <description>Recent content in Proceso De Liberación De La Madre Tierra —Uma Kiwe on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/proceso-de-liberacion-de-la-madre-tierra-uma-kiwe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exposición: Guardias del fuego compartido</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-guardias-del-fuego-compartido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las guardias —indígena, cimarrona y campesina— presentes en el Cauca son formas propias, autónomas y pacíficas de cuidado y protección de la vida y del territorio. Como sistemas comunitarios de cuidado, anteponen el bienestar colectivo al interés individual, un principio que desborda la lógica de lo privado y lo exclusivamente propio. Saben que cuidar la semilla es cuidar la montaña entera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposición: Mandato Popular</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-mandato-popular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MANDATO POPULAR*&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El jefe Seattle (pueblos Suquamish y Duwamish) dice: “La tierra no pertenece a los humanos, los humanos pertenecen a la tierra”.&#xA;La exposición configuró un diálogo entre dos arquitecturas comunitarias: el cambuche, que resguarda al proyecto Zapantera Negra y, en el exterior, la casa palafítica. Ambas emergen de tradiciones de construcción popular y de una capacidad político-organizativa que, por décadas, ha sostenido formas de vida diferentes a los modelos hegemónicos de propiedad, desarrollo y ciudadanía. Su encuentro enlaza genealogías de resistencia: la lucha y los saberes zapatistas, y el legado de las Panteras Negras; el Proceso de Liberación de la Madre Tierra en el norte del Cauca, y las resistencias afrodescendientes.&#xA;En este marco, la casa palafítica de José Manuel Cuesta, desde la autoconstrucción y las formas de vida del litoral pacifico, nos adentra en una arquitectura situada, que corresponde a la geografía, al clima, al uso de materiales locales y a la memoria ancestral. Esta autoconstrucción fue intervenida por Nandy Mondragón (Nandy) y Diana Tenorio (Teca), quienes activaron la superficie con elementos gráficos que evocan esa juntanza afroindígena. En el cambuche (junto a la casa palafítica), Zapantera Negra, proceso de arte político, pedagógico y comunitario activado desde 2012 por EDELO, convoca un intercambio transnacional entre procesos políticos, poniendo en conversación la gráfica y la organización autónoma zapatista con la tradición político-cultural de las Panteras Negras: educación popular, comunicación visual estratégica, cuidados colectivos y defensa comunitaria.&#xA;En este encuentro se habilitan conversaciones difíciles, se reconocen tensiones históricas y, al mismo tiempo, se fabrican alianzas necesarias para disputar el despojo y sostener la vida. Cuando el cambuche dialoga con el palafito, la consigna se convierte en una siembra de posibilidades y la casa se transforma en un cuerpo colectivo: un espacio donde la unión de procesos comunitarios enciende una práctica compartida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minga de intercambio de semillas, sabores y poderes</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/minga-de-intercambio-de-semillas-sabores-y-poderes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Más que un encuentro, encarna un principio ancestral de la minga, fundamental para los pueblos étnicos y campesinos del país, reuniendo a guardianes de la vida del Abya Yala para visibilizar la defensa de la soberanía alimentaria y cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
