<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consejo Comunitario El Tuno on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/consejo-comunitario-el-tuno/</link>
    <description>Recent content in Consejo Comunitario El Tuno on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/consejo-comunitario-el-tuno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Residencia Consejo Comunitario El Tuno</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-consejo-comunitario-el-tuno/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/residencias/residencia-consejo-comunitario-el-tuno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la vereda El Tuno, municipio de Patía (Cauca), se desarrolló una residencia artística a cargo de ruta 4 taller, que dio lugar a jornadas de trabajo comunitario organizadas en cuatro etapas de participación con habitantes del territorio. El proceso tuvo como propósito repensar la memoria territorial e identitaria a partir de la creación de un espacio colectivo que representara a la comunidad.&#xA;De este ejercicio surgió la propuesta de construir el parque El Totumo, concebido como un homenaje a los sueños y necesidades del territorio. Antes de las jornadas de diseño y elaboración de maquetas, se realizaron mingas de limpieza y reubicación de árboles nativos en el área destinada al parque, con la participación conjunta de niñas, niños y personas adultas. Como resultado final, se socializaron el diseño, los planos y la maqueta del parque con la comunidad, y se elaboró un libro que recoge los procesos y experiencias vividas durante la investigación y el desarrollo de esta iniciativa comunitaria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
