<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marilyn Boror Bor on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/marilyn-boror-bor/</link>
    <description>Recent content in Marilyn Boror Bor on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 20:02:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/marilyn-boror-bor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El futuro que nunca fue / Performance de Marilyn Boror</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/el-futuro-que-nunca-fue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pintura, cemento y acción&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;br /&gt;&#xA;2023-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El futuro que nunca fue es un conjunto de cuatro retratos de mujeres del Cauca; tres de ellas, Elena Hinestroza, Carmelina Yule, Agustina Yalanda, ejemplos de lucha cuya memoria es importante para nuestros territorios, y el cuarto, el de una mujer indígena no identificada de San Juan Sacatepéquez, Guatemala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EL MUNDO AL REVÉS</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/expositivo-expandido/exposicion-el-mundo-al-reves/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;break-inside-avoid mb-8&#34;&gt;&#xA;¿Quiénes tienen derecho a la memoria? La historia, anclada en el culto al ídolo y en la permanencia de los monumentos, reclama ser reinterpretada y diversificada, abrirse a nuevas formas de representación y a otras agencias en los espacios públicos.&#xA;&lt;p&gt;    Esta exposición reúne procesos situados en el suroccidente del país y algunos ecos del territorio maya; una serie de obras y acciones cuyos principios políticos se enraízan en las autonomías territoriales, las soberanías políticas y las acciones colectivas orientadas a la justicia y al derecho propio. Aquí, frente a la narración histórica unificada, se proponen fugas desde la imaginación política hacia la sanación y la reparación histórica y simbólica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
