<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lukas Avendaño on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/lukas-avendano/</link>
    <description>Recent content in Lukas Avendaño on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:23:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/lukas-avendano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Réquiem para un alcaraván</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/performance-requiem-para-un-alcaravan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lukas Avendaño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Performance&lt;br&gt;&#xA;Teatro Municipal Guillermo Valencia&lt;br&gt;&#xA;2011-2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- cita --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(&amp;hellip;) pero, sobre todo, estoy más conmovido por la gente que no ha pasado por este escenario, por quienes nunca habían ocupado esta casa. Seguramente cuando se construyó este edificio no se pensó que la comunidad, los homosexuales, los indios, los prietos, los negros, los campesinos y las personas de la ruralidad, tendrían pretensiones artísticas y llegarían a habitar este espacio. Por la memoria de ellas, ellos y elles: que hoy nuestras presencias y nuestras existencias sean un tributo, un homenaje.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&#xA;— Lukas Avendaño, 26 de noviembre de 2025. Popayán&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tonga: Manifiesta afroindígena</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/tonga-manifiesta-afroindigena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Laboratorio de manifiesta o anti‑manifiesta también se plantea como una reflexión sobre la autorrepresentación y el derecho de lxs artistas racializadxs a narrar sus propias historias. Busca denunciar cómo el mundo del arte, con frecuencia, instrumentaliza sus presencias como cuotas de diversidad, reduciendo su trabajo a cifras que legitiman instituciones sin transformar sus lógicas racistas. Abordará, asimismo, la precarización sistemática de sus labores, la exclusión de los espacios de poder y la censura, tanto sutil como explícita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
