<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Catalina Vargas Tovar on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/catalina-vargas-tovar/</link>
    <description>Recent content in Catalina Vargas Tovar on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:14:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/catalina-vargas-tovar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lanzamiento del mapa de la Red de Museos Campesinos</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los diez espacios culturales campesinos o comunitarios que se incluyen en esta cartografía —ocho museos comunitarios y dos bibliotecas públicas— tienen en común que son casas museo que le apuestan a convertirse en espacios comunes de memoria y paz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
