<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Catalina Vargas Tovar on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/catalina-vargas-tovar/</link>
    <description>Recent content in Catalina Vargas Tovar on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/catalina-vargas-tovar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lanzamiento de Fanzines</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-de-fanzines/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-de-fanzines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lanzamiento de fanzines ganadores de la invitación: Fanzines hechos por mujeres y personas AFAN&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento del mapa de la Red de Museos Campesinos</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/editorial/lanzamiento-del-mapa-de-la-red-de-museos-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los diez espacios culturales campesinos o comunitarios que se incluyen en esta cartografía —ocho museos comunitarios y dos bibliotecas públicas— tienen en común que son casas museo que le apuestan a convertirse en espacios comunes de memoria y paz. Son iniciativas de base que desde lo local trabajan por salvaguardar los saberes patrimoniales campesinos y rescatan bajo su propia iniciativa y gestión relatos orales, archivos fotográficos, piezas arqueológicas, herramientas agrícolas, petroglifos, colecciones de semillas, textos literarios y obras artísticas que narran la historia de cada comunidad. En sí mismas son un replanteamiento de la idea de museo en la medida que surgen del compromiso de las comunidades —no solo campesinas sino también indígenas, afrodescendientes y mestizas— y revelan la fuerza de la organización social para preservar y resignificar las historias en contextos atravesados por desigualdades, conflicto armado y transformaciones productivas. El hecho que confluyan y trabajen en red —como lo muestra este mapa— es señal que el compromiso con la paz en el territorio no es algo individual sino un movimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/programa-curatorial/vivencial/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
