<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adolfo Albán Achinte on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/adolfo-alban-achinte/</link>
    <description>Recent content in Adolfo Albán Achinte on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:49:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/adolfo-alban-achinte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autonomías políticas en el arte</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/autonomias-politicas-en-el-arte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante la falta de garantías para el acceso a la cultura y a derechos diferenciados para lxs trabajadores del arte, existen formas de cooperación, autogestión, trabajo en red, colectivización y autonomías artísticas que han hecho frente a esta situación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Lourido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tejido de visiones: conversación curatorial sobre KAUKA, asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/un-tejido-de-visiones-conversacion-curatorial-sobre-kauka-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos fundamentales de esta urdimbre es el proceso de nominación y formación del comité curatorial, una forma de organización que está sucediendo por primera vez en la historia del evento más antiguo del Ministerio de las Culturas, las Artes y los Saberes. El comité curatorial cuenta esta historia, vuelve al principio para narrarse desde el antes de todo esto: el cómo llegaron a la formulación y trama de este gran fogón que desde la ancestralidad de sus corazones urbanxs, rurales, afro, campesinxs&#xA;e indígenas, emergió con el nombre de KAUKA, asamblea de mundos posibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
