<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taita Lorenzo Tunubalá Hurtado on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/taita-lorenzo-tunubala-hurtado/</link>
    <description>Recent content in Taita Lorenzo Tunubalá Hurtado on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:36:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/taita-lorenzo-tunubala-hurtado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearixs, la mayora Elena Hinestroza y el curadxr Eblin Grueso Cuero, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&#xA;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&#xA;El objetivo central fue la construcción de los Mandatos que el 47 SNA le deja al Salón Nacional de Artistas, idea que se conversó en la Segunda Asamblea realizada en Puerto Tejada en agosto. La construcción de los Mandatos reune lo que ha sucedido en el Salón desde la experiencia del comité curatorial, el equipo de pedagogía y mediación y el círculo de asamblearixs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La primera asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Lourido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La tercera asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAIIN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siembra del 47 Salón Nacional de Artistas</title>
      <link>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/pedagogias-y-mediaciones/nomasmetaforas/siembra-del-47-salon-nacional-de-artistas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-centro-sur-del-kauka-por-nomasmetaforas&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico centro-sur del Kauka por nomasmetaforas&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Siembra del 47 SNA en la Pirámide de Tulcán fue una de las acciones realizadas en el marco de la preinauguración del 47 SNA. Surgió de la conversación de nomasmetaforas con la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, a partir de la fuerza de la imagen del pueblo Misak derribando el Monumento de Belalcázar en el año 2020 y, con ella, imaginarios obsoletos. El derribamiento representó para múltiples sectores y diferentes pueblos un grito de dignidad sin precedentes en la ciudad de Popayán y permitió poner en cuestión la visión patrimonial del Estado y sus administraciones locales. Así se identificó la importancia de una movilización hacia la Pirámide de Tulcán como lugar simbólico para activar las relaciones que el 47 SNA buscaba potenciar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
