<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taita Lorenzo Tunubalá Hurtado on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/taita-lorenzo-tunubala-hurtado/</link>
    <description>Recent content in Taita Lorenzo Tunubalá Hurtado on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 22:31:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/taita-lorenzo-tunubala-hurtado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuarta asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/cuarta-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Asamblea de cierre se realizó en el litoral pacífico caucano. Fue recibida por una de las asamblearias, la mayora Elena Hinestroza, y el curador Eblin Grueso, oriundos de Timbiquí, y por una comunidad que cuenta con un legado cultural y ancestral enraizado en las culturas del pueblo negro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/primera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Primera Asamblea de mundos posibles, apeló a las propias metodologías del espacio que la recibió, la Ala Kusreik Ya Misak Universidad, en donde toda el aula de clase se encuentra en torno a la Tulpa, al fuego sagrado que orienta la conversación. El palabreo posibilitó reunir la palabra de las personas involucradas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/segunda-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir del trabajo de memoria que realiza La Casa del Cacao desde el liderazgo de la maestra Alicia Castillo y el maestro Miguel Laurido, quienes fueron lxs anfitrionxs de la Segunda Asamblea de mundos posibles, se propuso como tema los Sistemas de Participación, entendiendo que cada una de las dinámicas y memorias territoriales de las personas asistentes a la asamblea son en sí sistemas propios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tercera asamblea de mundos posibles</title>
      <link>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/asambleas/tercera-asamblea-de-mundos-posibles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Tercera Asamblea de mundos posibles se realizó en La Tulpa de la UAINN - CRIC (Universidad Autónoma Indígena Intercultural del CRIC), que al ser un lugar de espiritualidad propia permitió gestar la conversación alrededor del fuego, y colocar la palabra y modular la escucha con plantas, remedios y elementos propios del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
