<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuerpxs Diversxs en Resistencia on KAUKA</title>
    <link>https://47sna.com/invitadxs/cuerpxs-diversxs-en-resistencia/</link>
    <description>Recent content in Cuerpxs Diversxs en Resistencia on KAUKA</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://47sna.com/invitadxs/cuerpxs-diversxs-en-resistencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Encuentro de Guardias</title>
      <link>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://47sna.com/encuentros-de-mundos-posibles/encuentro-de-guardias/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-del-componente-pedagógico-centro-sur-del-kauka-por-nomasmetaforas&#34;&gt;&lt;em&gt;Parte del componente pedagógico centro-sur del Kauka por nomasmetaforas&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;La dignidad de los pueblos tomó lugar en la presencia de las guardias indígena del Resguardo Kokonuko del CRIC, la guardia Pubenense de AISO, la guardia cimarrona, campesina y lxs cuerpxs diversxs en resistencia, para dar lugar a una activación performativa en la Pirámide de Tulcán, un lugar emblemático para los símbolos del poder colonial.&#xA;&lt;p&gt;En la base de la Pirámide de Tulcán lxs participantes recibieron una armonización del Mayor Andrés Mapallo y luego se congregaron en la cima, frente al pedestal vacío tras el derribamiento del monumento Sebastián de Belalcázar. Desde este espacio, frente a la ciudad, se entregó el micrófono a lxs líderes de cada Guardia, quienes hablaron sobre su contexto, su historia, y relataron sus procesos de resistencia. Finalmente, en común acuerdo por las guardias participantes, después de constelar sus cuerpos para una formación compartida, se entonó el himno de la Guardia Indígena y todxs elevaron sus bastones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
